{
    "count": 24,
    "value": {
        "title": "All my posts",
        "description": "Pipes Output",
        "link": "https://pipes.yahoo.com/pipes/pipe.info?_id=6aab152a6c32a6595b2f7506ce3b18d7",
        "pubDate": "Sun, 14 Jun 2015 19:21:40 +0000",
        "generator": "https://pipes.yahoo.com/pipes/",
        "callback": "",
        "items": [
            {
                "title": "PhpStorm: get autocomplete for PrestaShop",
                "description": "<p>If you use PhpStorm and PrestaShop you probably noticed that you can\u2019t get\u00a0your IDE to autocomplete everything.</p>\n\n<p><img alt=\"phpstorm-prestashop-autocomplete-screenshot\"/></p>\n\n<p>PrestaShop is designed to be overridden,\u00a0and every class from the core is suffixed with \u2018Core\u2019.</p>\n\n<p>For example, Address class is actually declared this way:</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-php\"><span class=\"k\">class</span> <span class=\"nc\">AddressCore</span> <span class=\"k\">extends</span> <span class=\"nx\">ObjectModel</span>\n<span class=\"p\">{</span>\n  <span class=\"c1\">// ...</span>\n<span class=\"p\">}</span></code></pre></div>\n\n<p>So I have generated a file that extends each class with the correct name</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-php\"><span class=\"k\">class</span> <span class=\"nc\">Address</span> <span class=\"k\">extends</span> <span class=\"nx\">AddressCore</span> <span class=\"p\">{}</span></code></pre></div>\n\n<h2 id=\"configure-phpstorm-with-prestashop\">Configure PhpStorm with PrestaShop</h2>\n\n<ol>\n  <li>Download the file autocomplete.php (or clone this repo)</li>\n  <li>Add the file to your project as an \u201cExternal Library\u201d as shown on the image below</li>\n</ol>\n\n<p><img alt=\"how-to-get-phpstorm-autocomplete-prestashop\"/></p>\n\n<p>Find out more on Github:\u00a0<a rel=\"nofollow\">https://github.com/julienbourdeau/PhpStorm-PrestaShop-Autocomplete</a></p>",
                "pubDate": "Sat, 14 Feb 2015 14:55:18 +0100",
                "link": "http://www.sigerr.org/phpstorm/phpstorm-get-autocomplete-prestashop/",
                "category": [
                    "IDE",
                    "phpstorm",
                    "hack",
                    "library",
                    "phpstorm"
                ],
                "y:published": {
                    "hour": "13",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "18",
                    "month": "2",
                    "month_name": "February",
                    "minute": "55",
                    "utime": "1423922118",
                    "day": "14",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "6",
                    "day_name": "Saturday",
                    "year": "2015"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/phpstorm/phpstorm-get-autocomplete-prestashop/"
                },
                "y:title": "PhpStorm: get autocomplete for PrestaShop",
                "guid": "http://www.sigerr.org/phpstorm/phpstorm-get-autocomplete-prestashop/"
            },
            {
                "title": "PhpStorm: l\u2019autocompletion avec PrestaShop",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/phpstorm-lautocompletion-avec-prestashop/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/phpstorm-lautocompletion-avec-prestashop/#comments",
                "pubDate": "Sat, 14 Feb 2015 13:24:48 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": "Geek",
                "description": "<p>Pourquoi Si vous utilisez PhpStorm et PrestaShop vous avez probablement remarqu\u00e9 que l&#8217;autocompletion ne marche pas avec la plupart des classes. PhpStorm ne peut pas trouver la d\u00e9claration de certaines classes. PrestaShop est design\u00e9 pour \u00eatre overrid\u00e9, et ajoute le suffix &#8216;Core&#8217; \u00e0 toutes les classes de la solution. Par exemple, la classe Address est... <a rel=\"nofollow\" class=\"more-link\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/phpstorm-lautocompletion-avec-prestashop/\">Continue reading <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/phpstorm-lautocompletion-avec-prestashop/\">PhpStorm: l&rsquo;autocompletion avec PrestaShop</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<div class=\"project-action row-fluid\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"button green big fancy\" target=\"_blank\" href=\"https://github.com/julienbourdeau/PhpStorm-PrestaShop-Autocomplete/archive/master.zip\"><i class=\"icon-download\"></i>T\u00e9l\u00e9charger</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"button light big fancy\" target=\"_blank\" href=\"https://github.com/julienbourdeau/PhpStorm-PrestaShop-Autocomplete\"><i class=\"icon-github-sign\"></i>GitHub</a>\n</div>\n<h2 id=\"pourquoi\">Pourquoi</h2>\n<p>Si vous utilisez PhpStorm et PrestaShop vous avez probablement remarqu\u00e9 que l&rsquo;autocompletion ne marche pas avec la plupart des classes. PhpStorm ne peut pas trouver la d\u00e9claration de certaines classes.</p>\n<p><img class=\"aligncenter\" title=\"\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2015/02/phpstorm-prestashop-autocomplete-screenshot.png\" alt=\"phpstorm-prestashop-autocomplete-screenshot.png\"/><br />\n<span id=\"more-1224\"></span></p>\n<p>PrestaShop est design\u00e9 pour \u00eatre overrid\u00e9, et ajoute le suffix &lsquo;Core&rsquo; \u00e0 toutes les classes de la solution.</p>\n<p>Par exemple, la classe Address est d\u00e9clar\u00e9 de la mani\u00e8re suivante:</p>\n<pre class=\"prettyprint \">\nclass AddressCore extends ObjectModel\n{\n  // ...\n}\n</pre>\n<h2 id=\"configurerlautocompletionpourprestashopdansphpstorm\">Configurer l&rsquo;autocompletion pour PrestaShop dans PhpStorm</h2>\n<ol>\n<li>T\u00e9l\u00e9chargez le fichier <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://raw.githubusercontent.com/julienbourdeau/PhpStorm-PrestaShop-Autocomplete/master/autocomplete.php\">autocomplete.php</a> (ou clonez <a rel=\"nofollow\">ce repo git</a>)</li>\n<li>Ajoutez ce fichier en tant que &laquo;&nbsp;Librairie externe&nbsp;&raquo;\n<ol>\n<li>Double cliquez sur &laquo;&nbsp;External Libraries&nbsp;&raquo;</li>\n<li>Cliquez sur &lsquo;+&rsquo;</li>\n<li>Selectionnez le dossier contenant autocomplete.php</li>\n</ol>\n</li>\n</ol>\n<p><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2015/02/how-to-get-phpstorm-autocomplete-prestashop.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-1257\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2015/02/how-to-get-phpstorm-autocomplete-prestashop.png\" alt=\"how-to-get-phpstorm-autocomplete-prestashop\" width=\"829\" height=\"531\"/></a></p>\n<h2 id=\"commentamarche\">Comment \u00e7a marche</h2>\n<p>Le fichier autocomplete.php \u00e9tend chaque classe &lsquo;Core&rsquo; avec le nom correct (sans le Core donc).</p>\n<pre class=\"prettyprint \">class Address extends AddressCore {}</pre>\n<h3 id=\"credits\">Credits</h3>\n<p>Bas\u00e9 sur une id\u00e9e original de <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://github.com/dkarvounaris/PHPStorm-CC-PrestaShop\">dkarvounaris</a></p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/phpstorm-lautocompletion-avec-prestashop/\">PhpStorm: l&rsquo;autocompletion avec PrestaShop</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/phpstorm-lautocompletion-avec-prestashop/feed/",
                "slash:comments": "1",
                "y:published": {
                    "hour": "13",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "48",
                    "month": "2",
                    "month_name": "February",
                    "minute": "24",
                    "utime": "1423920288",
                    "day": "14",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "6",
                    "day_name": "Saturday",
                    "year": "2015"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1224"
                },
                "y:title": "PhpStorm: l\u2019autocompletion avec PrestaShop",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/phpstorm-lautocompletion-avec-prestashop/"
            },
            {
                "title": "Quel est le meilleur process de release \u00e0 adopter pour un projet open source ?",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/quel-meilleur-process-release-adopter-projet-open-source/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/quel-meilleur-process-release-adopter-projet-open-source/#comments",
                "pubDate": "Sun, 23 Nov 2014 14:00:38 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": "Geek",
                "description": "<p>Le process est intimement li\u00e9 au projet A priori une librairie nodejs utilis\u00e9e par quelques geeks comme Johnny\u00a0Five, un OS utilis\u00e9 par des millions de personnes \u00e0 travers le monde come Ubuntu\u00a0ou\u00a0un logiciel de s\u00e9curit\u00e9 comme OpenSSL ne peuvent pas avoir le m\u00eame process de release. Les cons\u00e9quences sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes\u00a0en fonction de votre base... <a rel=\"nofollow\" class=\"more-link\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/quel-meilleur-process-release-adopter-projet-open-source/\">Continue reading <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/quel-meilleur-process-release-adopter-projet-open-source/\">Quel est le meilleur process de release \u00e0 adopter pour un projet open source ?</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<p class=\"lead drop-cap\">Depuis longtemps je me pose la cette question &laquo;&nbsp;<em>Quel est le meilleur process de release \u00e0 adopter pour un\u00a0projet (open source ou pas) ?</em>&laquo;&nbsp;. J&rsquo;ai r\u00e9cemment vu plusieurs articles de projet open source qui change de process de release alors aujourd&rsquo;hui je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 un bon process \u00e0 impl\u00e9menter.</p>\n<h3>Le process est intimement li\u00e9 au projet</h3>\n<p>A priori une librairie nodejs utilis\u00e9e par quelques geeks comme <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://github.com/rwaldron/johnny-five\">Johnny\u00a0Five</a>, un OS utilis\u00e9 par des millions de personnes \u00e0 travers le monde come <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.ubuntu.com/\">Ubuntu</a>\u00a0ou\u00a0un logiciel de s\u00e9curit\u00e9 comme <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://www.openssl.org/\">OpenSSL</a> ne peuvent pas avoir le m\u00eame process de release. Les cons\u00e9quences sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes\u00a0en fonction de votre base \u00e9tablie.</p>\n<p>Dans le reste de l&rsquo;article je m&rsquo;int\u00e9resse \u00e0 un process pour un projet comme PrestaShop. En l&rsquo;occurrence PrestaShop\u00a0c&rsquo;est:</p>\n<ul>\n<li>200 000 boutiques en ligne</li>\n<li>3 500\u00a0modules en vente sur la market place</li>\n<li>\u00a03 versions majeures encore tr\u00e8s utilis\u00e9e (1.4, 1.5 et 1.6)</li>\n</ul>\n<h2>Le num\u00e9ro de version</h2>\n<p>Personnellement j&rsquo;aime quand je num\u00e9ro de version repr\u00e9sente quelque chose.</p>\n<p>Si je devais num\u00e9roter les versions d&rsquo;un projet j&rsquo;utiliserais la nomenclature suivante: <strong>MAJEURE.MINEURE.PATCH</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter wp-image-1191 size-full\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2014/08/version.png\" alt=\"Image by Igor (https://igor.io/2013/10/21/git-branching-model.html)\" width=\"499\" height=\"211\"/><span id=\"more-1185\"></span></p>\n<h4>Version Majeure</h4>\n<p>Les versions majeures peuvent casser la r\u00e9trocompatibilit\u00e9, c&rsquo;est\u00a0le point le plus int\u00e9ressant. Elles repr\u00e9sentent souvent l&rsquo;introduction de features importantes (par exemple le multi-boutique dans PrestaShop). Les fonctions &lsquo;<em>deprecated</em>&lsquo; sont retir\u00e9es dans les versions majeures.</p>\n<h4>Version Mineure</h4>\n<p>Les versions mineures ajoutent des fonctionnalit\u00e9s moins importantes mais ne doivent jamais modifier des comportements et casser la r\u00e9trocompatibilit\u00e9. Des fonctions peuvent devenir &lsquo;<em>deprecated</em>&lsquo; mais ne peuvent surtout pas \u00eatre supprim\u00e9es.</p>\n<h4>Version Patch</h4>\n<p>Ces versions\u00a0ne font que fix\u00e9 des probl\u00e8mes, notamment de s\u00e9curit\u00e9. Vous devez pouvoir mettre \u00e0 jour votre logiciel \u00e0 jour sans aucunes craintes.</p>\n<h2>Le calendrier</h2>\n<p>Vos releases peuvent \u00eatre &laquo;&nbsp;<strong><em>time-based</em></strong>&nbsp;&raquo; or &laquo;&nbsp;<strong><em>feature-based&nbsp;&raquo;</em></strong>.</p>\n<h3>Time-based release</h3>\n<p>Ubuntu est probablement le meilleur exemple,\u00a0il y a syst\u00e9matiquement 2 releases par an et pour simplifier les choses, les num\u00e9ros de versions correspondent \u00e0 la date de sortie: Ubuntu 14.04 est donc sorti en Avril (04) 2014 (14). L&rsquo;\u00e9quipe de dev va donc fixer la liste des feature en fonction de la date, vers f\u00e9vrier, en fonction de l&rsquo;avancement.</p>\n<div id=\"attachment_1188\" style=\"width:618px;\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"wp-image-1188 size-full\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2014/08/TrustyTahr_ReleaseSchedule_-_Ubuntu_Wiki.png\" alt=\"Le calendrier Ubuntu\" width=\"608\" height=\"518\"/><p class=\"wp-caption-text\">Le calendrier Ubuntu https://wiki.ubuntu.com/TrustyTahr/ReleaseSchedule</p></div>\n<p>WordPress est aussi un bon exemple. La version 4.0 n&rsquo;a rien de r\u00e9volutionnaire, pas de features majeures, aucun soucis de r\u00e9trocompatibilit\u00e9,&#8230; Elle vient tout simplement apr\u00e8s la 3.9.\u00a0Typiquement le grand redesign de l&rsquo;interface d&rsquo;admin\u00a0qui a \u00e9t\u00e9 introduit en 3.8 aurait pu devenir la 4.0. Au moins la diff\u00e9rence aurait \u00e9t\u00e9 notable. A l&rsquo;\u00e9poque Eric A Mann avait soumis l&rsquo;id\u00e9e de <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://eamann.com/tech/wordpress-forking-and-the-road-to-4-0/\">maintenir WordPress 3.9 pendant plusieurs mois mais d&rsquo;introduire en parall\u00e8le WordPress 4.0</a>. Un version all\u00e9g\u00e9e de la plupart des vieilles fonctions (legacy code) et qui forcement, casserait la r\u00e9trocompat&rsquo;.\u00a0Une excellente id\u00e9e qui n&rsquo;a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9 malheureusement.</p>\n<p>Si vous aimez un projet et qu&rsquo;une version &laquo;&nbsp;majeure&nbsp;&raquo; arrive, vous allez fantasmer sur des nouvelles features secretes et incroyables, donc lorsque vous r\u00e9alisez qu&rsquo;il ne s&rsquo;agit que d&rsquo;une petite mise \u00e0 jour, <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://premium.wpmudev.org/blog/wordpress-4-0-hugely-underwhelming/\">vous \u00eates forc\u00e9ment d\u00e9\u00e7u</a>.</p>\n<h3>Feature-based</h3>\n<p>A l&rsquo;inverse un process &lsquo;feature-based&rsquo; se base sur l&rsquo;ajout de fonctionnalit\u00e9. Dans ce cas il y aura de nouvelles versions seulement lorsque cela sera n\u00e9cessaire. C&rsquo;est le fonctionnement qui s&rsquo;impose naturellement pour un &lsquo;petit&rsquo; projet (par opposition \u00e0 WordPress ou Ubuntu cit\u00e9s ci-dessus) mais \u00e0 mon sens il est fonctionne tout aussi bien pour un projet d&rsquo;envergure.</p>\n<p>Par contre attention \u00e0 ne pas \u00eatre trop strict sur la liste des features qui doivent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 cette nouvelle release. Si vous restez trop rigide sur la roadmap vous allez finir par repousser la release \u00e0 l&rsquo;infini (vous vous souvenez de <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Duke_Nukem_Forever\">Duke Nukem Forever</a>\u00a0qui est sorti apr\u00e8s 15 ans de dev ?). L&rsquo;autre solution c&rsquo;est de demander \u00e0 vos \u00e9quipes de faire beaucoup d&rsquo;heures suppl\u00e9mentaires mais en g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a ne peut pas tenir bien longtemps.</p>\n<p>Ghost, la plateforme de blogging, vient d&rsquo;annoncer (\u00e0 l&rsquo;heure o\u00f9 j&rsquo;\u00e9cris ces lignes) un nouveau process de release qui mixe un peu les 2 approches. Ils vont maintenant livr\u00e9 une nouvelle version toutes les 2 \u00e0 4 semaines. C&rsquo;est \u00e0 dire que\u00a0si le bug fix est important la version sortira tr\u00e8s rapidement, sinon les dev auront 4 semaines pour ajouter de nouvelles features.</p>\n<h2>La r\u00e9tro-compatibilit\u00e9 (<em>Backward compatibility)</em></h2>\n<h3>Quand et comment peut-on casser la retro-compat&rsquo; ?</h3>\n<p>C&rsquo;est le nerf de la guerre, casser la r\u00e9tro-compat&rsquo; permet de faire des bons en avant importants. Certains bugs ne peuvent pas \u00eatre corriger sans changer certain aspect du design, ou pire, ils peuvent \u00eatre corriger en ajouter des tonnes de code d\u00e9gueulasse et inmaintenable.</p>\n<p>R\u00e9cemment <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://fabien.potencier.org/\">Fabien Potencier</a> \u00e0 annoncer l&rsquo;arriver d&rsquo;ici 1 an de Symfony 3. Cette version majeur ne sera pas compl\u00e8tement retro-compatible et voila ce qu&rsquo;il en dit:</p>\n<blockquote><p>First, everyone knows that major versions need to happen on a regular basis. We need to be able to break backward compatibility to remove obsolete features, fix architecture mistakes, and take into account the changes in the ecosystem: PHP&rsquo;s new capabilities, best practice changes, new web paradigms, &#8230; The Internet evolves at a very fast pace and if we cannot adapt Symfony fast enough, it will become irrelevant faster than you can imagine.</p></blockquote>\n<p>En fran\u00e7ais:</p>\n<blockquote><p>D&rsquo;abord, tout le monde sait que les versions majeurs doivent arriver r\u00e9guli\u00e8rement. \u00a0Nous avons besoin de pouvoir casser la retro-compatibilit\u00e9 pour enlever les features obsoletes, corriger les erreurs d&rsquo;architectures et prendre en compte les changements de l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me: nouvelles capacit\u00e9s des nouvelles version de PHP, changement des &laquo;&nbsp;best practices&nbsp;&raquo;, nouveaux paradigme du web, &#8230; Internet \u00e9volue tr\u00e8s rapidement et si nous ne pouvons pas adapter Symfony suffisamment rapidement, il sera d\u00e9pass\u00e9 et inadapt\u00e9 plus rapidement que l&rsquo;on ne le pense.</p></blockquote>\n<p>Je suis d&rsquo;accords \u00e0 100% avec Fabien Potencier l\u00e0-dessus: <strong>il est vitale de\u00a0r\u00e9guli\u00e8rement\u00a0casser la r\u00e9tro-compat</strong>.</p>\n<h3>Doit-on maintenir plusieurs versions ?</h3>\n<p>On en arrive directement \u00e0 cette question, si on casse la r\u00e9tro-compat&rsquo;, que faire de sa base install\u00e9e et de tous les utilisateurs qui vous ont fait confiance ?</p>\n<p>Pour faire court: <strong>oui</strong>. M\u00eame si cela va vous demander plus de ressource et d&rsquo;\u00e9nergie, vous allez pouvoir vous permettre plus de largesses sur la retr-compat&rsquo;.</p>\n<p>PrestaShop a releas\u00e9\u00a0PrestaShop 1.5 (chez PrestaShop les versions majeures sont sur 2 digits: 1.4 1.5 et 1.6 sont des version majeures) en Novembre 2011 mais a continu\u00e9 de maintenir PrestaShop 1.4 \u00a0pendant 1 an et demi. A l&rsquo;\u00e9poque beaucoup de boutiques utilisait cette version et \u00e0 cause de toutes les nouvelles fonctionnalit\u00e9s de PS1.5 la migration n&rsquo;\u00e9tait pas \u00e9vidente. C&rsquo;\u00e9tait donc <strong>la bonne chose \u00e0 faire \u00e0 ce moment l\u00e0</strong>. La version 1.6 \u00e9tant beaucoup plus stable il n&rsquo;a pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire de maintenir longtemps la version 1.5.</p>\n<p>Quand je parle de &laquo;&nbsp;largesse&nbsp;&raquo; je pense notamment \u00e0 Symfony qui a d\u00e9cid\u00e9 de\u00a0sortir un nouvelle version compl\u00e8tement neuve sans aucune r\u00e9trocompat&rsquo; (Symfony2). A l&rsquo;\u00e9poque il \u00e9tait donc n\u00e9cessaire de maintenir la version pr\u00e9c\u00e9dente (Symfony 1.4) \u00e0 cause de leur base install\u00e9 importante. Il en va aussi de la r\u00e9putation du projet.</p>\n<p>Sans aller dans un cas extr\u00eame comme Symfony, Th\u00e9lia vient d&rsquo;annoncer qu&rsquo;il allait maintenir 2 branches (peut-\u00eatre plus dans le futur): 1 pour les <em>bug fixes</em> et une autre pour les features (avec les <em>bug fixes</em> \u00e9videmment). Selon votre utilisateur cela peut les rassurer, souvenez-vous que beaucoup de gens sont allergiques aux mises \u00e0 jour.</p>\n<div class=\"tagline\">Le plus important c&rsquo;est d&rsquo;adapter votre process au fur et \u00e0 mesure du temps puisque votre projet change et son environnement aussi.</div>\n<h2>L&rsquo;environnement</h2>\n<p>L&rsquo;environnement doit probablement \u00eatre le crit\u00e8re principale lorsque vous designez le process de release de votre projet.</p>\n<ul>\n<li>Qui utilise votre produit ?</li>\n<li>Quel est votre business model ?</li>\n</ul>\n<p>J&rsquo;en arrive \u00e0 comparer 3 cas int\u00e9ressants et fondamentalement diff\u00e9rents</p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<th></th>\n<th>Symfony</th>\n<th>WordPress</th>\n<th>PrestaShop</th>\n</tr>\n<tr>\n<td>Utilisateur</td>\n<td style=\"text-align:center;\">Grands compte avec \u00e9quipe de dev ou agence</td>\n<td style=\"text-align:center;\">Tout le monde (20% du web)</td>\n<td style=\"text-align:center;\">Commer\u00e7ants ind\u00e9pendants, PME avec agence</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Business Model</td>\n<td>\n<p style=\"text-align:center;\">Consulting<br />\nEv\u00e9nemenciel,<br />\nVente logiciel annexe</p>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">Adsense sur solution h\u00e9berg\u00e9e (wordpress.com)<br />\nHosting<br />\nVente theme premium<br />\nService (Vaultpress,&#8230;)</td>\n<td>\n<p style=\"text-align:center;\">Vente d&rsquo;Addons et themes<br />\nVente de partenariat (paypal,&#8230;)<br />\nSolution h\u00e9berg\u00e9e<br />\nSupport</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Importances des mises \u00e0 jour</td>\n<td style=\"text-align:center;\" colspan=\"3\">Version patch ASAP<br />\nSolution globalement stable<br />\nPeu d&rsquo;attente de nouvelles features</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Importance de la retrocompat&rsquo;</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><strong>Moindre</strong><br />\n(si annonc\u00e9 en avance et document\u00e9)</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><strong>Tr\u00e8s importante</strong><br />\n(pour l&rsquo;image et la confiance)</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><strong>Vitale</strong><br />\n(au coeur de business model: vente d&rsquo;addons)</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p>&nbsp;</p>\n<h1>Le cas PrestaShop</h1>\n<p>Dans un prochain article je me pencherai plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur le cas PrestaShop.</p>\n<hr />\n<p>Quelques articles:</p>\n<ul>\n<li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://semver.org/\">Semantic Versioning 2.0.0</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://igor.io/2013/10/21/git-branching-model.html\">Git branching model</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.bitsntricks.com/software-versioning-and-release-numbers/\">Software Versioning and Release Numbers</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://symfony.com/blog/symfony-3-0-the-roadmap\">Symfony 3.0 roadmap</a></li>\n</ul>\n<p>Cr\u00e9dits:</p>\n<ul>\n<li>Version numbering:\u00a0<a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://igor.io/2013/10/21/git-branching-model.html\">https://igor.io/2013/10/21/git-branching-model.html</a></li>\n</ul>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/quel-meilleur-process-release-adopter-projet-open-source/\">Quel est le meilleur process de release \u00e0 adopter pour un projet open source ?</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/quel-meilleur-process-release-adopter-projet-open-source/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "14",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "38",
                    "month": "11",
                    "month_name": "November",
                    "minute": "0",
                    "utime": "1416751238",
                    "day": "23",
                    "day_ordinal_suffix": "rd",
                    "day_of_week": "0",
                    "day_name": "Sunday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1185"
                },
                "y:title": "Quel est le meilleur process de release \u00e0 adopter pour un projet open source ?",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/quel-meilleur-process-release-adopter-projet-open-source/"
            },
            {
                "title": "HellFest 2014 \u2013 UMCC yearly convention",
                "link": "http://travel.julienbourdeau.com/hellfest-2014-umcc-yearly-convention/",
                "comments": "http://travel.julienbourdeau.com/hellfest-2014-umcc-yearly-convention/#comments",
                "pubDate": "Tue, 05 Aug 2014 20:11:04 +0000",
                "dc:creator": "julien",
                "category": [
                    "France",
                    "Festival",
                    "HellFest",
                    "Summer",
                    "week-end"
                ],
                "description": null,
                "content:encoded": "<div class=\"half\">\n<p><img src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446520_United-Kingdom.png\" alt=\"1367446520_United-Kingdom\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>Every year Clisson hosts the HellFest on the\u00a0third weekend of June. This year was my 5th HellFest (2008, 2010, 2012, 2013, 2014) and as usual it was amazing.</p>\n<p>The weekend is just about Metal music, Beer and Friends. But this year Gautier, aka Gogo Gotta Go, had the brilliant idea of taking is GoPro to the Festival.</p>\n<p>I don&#8217;t think there is much more to say, the video says it all.</p>\n<p></div>\n\n        <div class=\"half-last\">\n<p><img src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446517_France.png\" alt=\"1367446517_France\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>Tous les ans, Clisson accueille\u00a0le HellFest. Cette ann\u00e9e j&#8217;y \u00e9tait pour la 5\u00e8me ann\u00e9e\u00a0(2008, 2010, 2012, 2013, 2014) et comme toujours, c&#8217;\u00e9tait mortel.</p>\n<p>En gros il s&#8217;agit de boire des bi\u00e8res avec ses amis et d&#8217;\u00e9couter du m\u00e9tal. Seulement cette ann\u00e9e\u00a0Gautier, aka Gogo Gotta Go, a eu l&#8217;id\u00e9e g\u00e9nial de prendre sa GoPro et filmer le festival.</p>\n<p>La video parle d&#8217;elle-m\u00eame.</p>\n<p></div>\n        <br style=\"clear:both;\"/>",
                "wfw:commentRss": "http://travel.julienbourdeau.com/hellfest-2014-umcc-yearly-convention/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "20",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "4",
                    "month": "8",
                    "month_name": "August",
                    "minute": "11",
                    "utime": "1407269464",
                    "day": "5",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "2",
                    "day_name": "Tuesday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://travel.julienbourdeau.com/?p=194"
                },
                "y:title": "HellFest 2014 \u2013 UMCC yearly convention",
                "guid": "http://travel.julienbourdeau.com/hellfest-2014-umcc-yearly-convention/"
            },
            {
                "title": "Sonos Play:1",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/sonos-play1/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/sonos-play1/#comments",
                "pubDate": "Sun, 18 May 2014 12:35:03 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": [
                    "My Life",
                    "ds414",
                    "music",
                    "sonos",
                    "spotify",
                    "synology"
                ],
                "description": "<p>Apr\u00e8s avoir compar\u00e9 toutes les solutions d&#8217;enceintes sans fils, je suis arriv\u00e9 \u00e0 cette conclusion: il me faut un syst\u00e8me Sonos. L&#8217;offre est suffisamment large pour y trouver son bonheur et surtout, on peut constituer son installation \u00e9tape par \u00e9tape (contrairement \u00e0 un Ampli classique + enceintes). Je reviendrai plus tard sur son utilisation, notamment... <a rel=\"nofollow\" class=\"more-link\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/my-life/sonos-play1/\">Continue reading <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/my-life/sonos-play1/\">Sonos Play:1</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<p>Apr\u00e8s avoir compar\u00e9 toutes les solutions d&rsquo;enceintes sans fils, je suis arriv\u00e9 \u00e0 cette conclusion: il me faut un syst\u00e8me Sonos.</p>\n<p>L&rsquo;offre est suffisamment large pour y trouver son bonheur et surtout, on peut constituer son installation \u00e9tape par \u00e9tape (contrairement \u00e0 un Ampli classique + enceintes). Je reviendrai plus tard sur son utilisation, notamment avec un NAS Synology DS414.</p>\n<p>Etant donn\u00e9 la taille de mon appartement, un Sonos Play:1 est parfaitement suffisamment.</p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/my-life/sonos-play1/\">Sonos Play:1</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/sonos-play1/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "12",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "3",
                    "month": "5",
                    "month_name": "May",
                    "minute": "35",
                    "utime": "1400416503",
                    "day": "18",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "0",
                    "day_name": "Sunday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1160"
                },
                "y:title": "Sonos Play:1",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/sonos-play1/"
            },
            {
                "title": "Acc\u00e9der \u00e0 Freebox depuis son NAS Synology (DSM 5)",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/acceder-freebox-depuis-nas-synology-dsm-5/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/acceder-freebox-depuis-nas-synology-dsm-5/#comments",
                "pubDate": "Sun, 23 Mar 2014 20:04:13 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": [
                    "Geek",
                    "cifs",
                    "dsm",
                    "freebox",
                    "synology"
                ],
                "description": "<p>Je souhaitais absolument acc\u00e9der au disque dur de la Freebox depuis mon NAS Synology DS414 pour plusieurs raisons: Voir le contenu de ma Freebox depuis l&#8217;interface web DSM 5 de Synology Acc\u00e9der \u00e0 ma Freebox depuis l&#8217;ext\u00e9rieur via FTP (par l&#8217;interm\u00e9diaire du NAS) Pouvoir copier un fichier depuis ma freebox vers mon NAS (et vice... <a rel=\"nofollow\" class=\"more-link\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/acceder-freebox-depuis-nas-synology-dsm-5/\">Continue reading <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/acceder-freebox-depuis-nas-synology-dsm-5/\">Acc\u00e9der \u00e0 Freebox depuis son NAS Synology (DSM 5)</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<p class=\"lead drop-cap\">La Freebox v6 Revolution est en fait d\u00e9j\u00e0 un NAS puisqu&rsquo;on y retrouve toutes les fonctions n\u00e9cessaires: partage de fichier Windows et Mac, TimeMachine, FTP,&#8230;</p>\n<p>Je souhaitais absolument acc\u00e9der au disque dur de la Freebox depuis mon NAS Synology DS414 pour plusieurs raisons:</p>\n<ol>\n<li>Voir le contenu de ma Freebox depuis l&rsquo;interface web DSM 5 de Synology</li>\n<li>Acc\u00e9der \u00e0 ma Freebox depuis l&rsquo;ext\u00e9rieur via FTP (par l&rsquo;interm\u00e9diaire du NAS)</li>\n<li>Pouvoir copier un fichier depuis ma freebox vers mon NAS (et vice versa) sans passer par mon PC</li>\n</ol>\n<p>Il va donc falloir <strong>monter un dossier distant depuis l&rsquo;interface web</strong>.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-1147\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2014/03/Plein_&#xe9;cran_23_03_2014_20_41.png\" alt=\"Plein_&#xe9;cran_23_03_2014_20_41\" width=\"465\" height=\"210\"/><span id=\"more-1146\"></span></p>\n<p>Il vous faudra ensuite entrer les d\u00e9tails suivants</p>\n<div class=\"alert info\"> Si vous ne connaissez pas votre nom de compte et votre mot de passe Rendez-vous plus bas dans l&rsquo;article.</div>\n<ul>\n<li><strong>Protocole:</strong> CIFS</li>\n<li><strong>Dossier:</strong>\u00a0&#92;&#92;192.168.1.254&#92;Disque dur&#92;</li>\n<li><strong>Nom de compte:</strong> Freebox</li>\n<li><strong>Mot de passe:</strong> votre mot de passe (il ne s&rsquo;agit pas du mot de passe Freebox OS)</li>\n<li><strong>Mapper sur:</strong> le disque de votre choix (Cela ne peut pas \u00eatre la racine d&rsquo;un dossier partag\u00e9 et le dossier doit \u00eatre vide)</li>\n</ul>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-1148\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2014/03/Synology_DiskStation_-_DiskStation.png\" alt=\"Synology_DiskStation_-_DiskStation\" width=\"605\" height=\"352\"/></p>\n<h2>Si le dossier distant est introuvable</h2>\n<p>Vous risquez d&rsquo;avoir le message d&rsquo;erreur suivant:</p>\n<div class=\"tagline\">Impossible de trouver le dossier distant. Veuillez v\u00e9rifier le nom du serveur distant et du dossier distant et r\u00e9essayez.</div>\n<p>Il y a plusieurs possibilit\u00e9s:</p>\n<ul>\n<li>Vous n&rsquo;\u00eates pas sur le bon r\u00e9seau, essayez le dossier\u00a0&#92;&#92;192.168.<strong>0</strong>.254&#92;Disque dur&#92; Cela peut d\u00e9pendre de votre connexion</li>\n<li>Vous n&rsquo;utilisez pas bon utilisateur/mot de passe (cf partie 3)</li>\n</ul>\n<p>Dans tous les cas, avant de commencer je vous conseille de jeter un oeil \u00e0 vos param\u00e8tres de<strong> partage Windows</strong>. Pour ma part il \u00e9tait d\u00e9sactiv\u00e9 puisque je n&rsquo;ai plus de Windows \u00e0 la maison (#fanboy ?).</p>\n<h2>Configurer votre Freebox v5 pour le protocole CIFS</h2>\n<p>Le protocole CIFS correspond en fait au partage Windows dans votre interface Freebox OS. Vous devez l&rsquo;activer et d\u00e9finir les acc\u00e8s (nom d&rsquo;utilisateur et mot de passe). Le red\u00e9marrage de votre Freebox n&rsquo;est pas n\u00e9cessaire.</p>\n<p><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://mafreebox.free.fr\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-1150\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2014/03/Freebox_OS.png\" alt=\"Freebox_OS\" width=\"793\" height=\"644\"/></a></p>\n<div class=\"alert note\"> Vous pouvez aussi d\u00e9sactiver l&rsquo;acc\u00e8s authentifi\u00e9 et laisser les champs correspondants vides dans votre config Synology.</div>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/acceder-freebox-depuis-nas-synology-dsm-5/\">Acc\u00e9der \u00e0 Freebox depuis son NAS Synology (DSM 5)</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/acceder-freebox-depuis-nas-synology-dsm-5/feed/",
                "slash:comments": "4",
                "y:published": {
                    "hour": "20",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "13",
                    "month": "3",
                    "month_name": "March",
                    "minute": "4",
                    "utime": "1395605053",
                    "day": "23",
                    "day_ordinal_suffix": "rd",
                    "day_of_week": "0",
                    "day_name": "Sunday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1146"
                },
                "y:title": "Acc\u00e9der \u00e0 Freebox depuis son NAS Synology (DSM 5)",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/acceder-freebox-depuis-nas-synology-dsm-5/"
            },
            {
                "title": "Synology DS414",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/synology-ds414/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/synology-ds414/#comments",
                "pubDate": "Sat, 15 Mar 2014 20:44:10 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": [
                    "My Life",
                    "backup",
                    "dsm",
                    "nas",
                    "serveur",
                    "synology"
                ],
                "description": "<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/my-life/synology-ds414/\">Synology DS414</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<div class=\"aside-content\">Il y a 2 ans je r\u00e9fl\u00e9chissais au meilleur meilleur moyen de monter son serveur personnel (<a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/monter-son-serveur-personnel-sauvegarde-partage-et-accessibilite-draft-1/\">Lire mes premieres r\u00e9flexions</a>). Finalement j&rsquo;ai craqu\u00e9, j&rsquo;ai enfin achet\u00e9 un Synology DS414 ! Pour l&rsquo;instant c&rsquo;est que du bonheur. Je devrais publier quelques articles sur la configuration et sur mes choix techniques, strat\u00e9gie de backup,&#8230; </div>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/my-life/synology-ds414/\">Synology DS414</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/synology-ds414/feed/",
                "slash:comments": "6",
                "y:published": {
                    "hour": "20",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "10",
                    "month": "3",
                    "month_name": "March",
                    "minute": "44",
                    "utime": "1394916250",
                    "day": "15",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "6",
                    "day_name": "Saturday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1141"
                },
                "y:title": "Synology DS414",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/synology-ds414/"
            },
            {
                "title": "Amenag\u00e9 votre Pickup truck (objets trouv\u00e9s #11)",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/amenage-votre-pickup-truck-objets-trouves-11/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/amenage-votre-pickup-truck-objets-trouves-11/#comments",
                "pubDate": "Sat, 08 Mar 2014 10:23:27 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": "Geek",
                "description": "<p>Depuis tout petit j&#8217;ai toujours ador\u00e9 les 4&#215;4 et aujourd&#8217;hui je viens de d\u00e9couvrir un am\u00e9nagement parfait pour un pickup. Imagin\u00e9 les posibilit\u00e9s pour vos week-ends \u00e0 la campagne, vacances sportives, festivals d&#8217;\u00e9t\u00e9,&#8230; Visiblement l&#8217;am\u00e9nagement par Decked ne coute que 1000 USD mais il est probablement disponible qu&#8217;aux USA.</p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/amenage-votre-pickup-truck-objets-trouves-11/\">Amenag\u00e9 votre Pickup truck (objets trouv\u00e9s #11)</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<div class=\"media-wrap\"></div>\n<p> \n<div class=\"media-wrap\"></div>\n<p><span id=\"more-1137\"></span>Depuis tout petit j&rsquo;ai toujours ador\u00e9 les 4&#215;4 et aujourd&rsquo;hui je viens de d\u00e9couvrir un am\u00e9nagement parfait pour un pickup. Imagin\u00e9 les posibilit\u00e9s pour vos week-ends \u00e0 la campagne, vacances sportives, festivals d&rsquo;\u00e9t\u00e9,&#8230;</p>\n<p>Visiblement l&rsquo;am\u00e9nagement par <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://decked.com/\">Decked</a> ne coute que 1000 USD mais il est probablement disponible qu&rsquo;aux USA.</p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/amenage-votre-pickup-truck-objets-trouves-11/\">Amenag\u00e9 votre Pickup truck (objets trouv\u00e9s #11)</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/amenage-votre-pickup-truck-objets-trouves-11/feed/",
                "slash:comments": "2",
                "y:published": {
                    "hour": "10",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "27",
                    "month": "3",
                    "month_name": "March",
                    "minute": "23",
                    "utime": "1394274207",
                    "day": "8",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "6",
                    "day_name": "Saturday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1137"
                },
                "y:title": "Amenag\u00e9 votre Pickup truck (objets trouv\u00e9s #11)",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/amenage-votre-pickup-truck-objets-trouves-11/"
            },
            {
                "title": "Core developer chez Prestashop",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/core-developpeur-chez-prestashop/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/core-developpeur-chez-prestashop/#comments",
                "pubDate": "Mon, 24 Feb 2014 22:36:19 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": "My Life",
                "description": "<p>Depuis ce matin la semaine derni\u00e8re j&#8217;ai entam\u00e9 l&#8217;\u00e9criture d&#8217;un nouveau chapitre de ma vie puisque j&#8217;ai commenc\u00e9 mon nouveau travail chez PrestaShop. PrestaShop est une solution d&#8217;e-commerce open source, elle vous permet de cr\u00e9er une boutique en ligne en quelques minutes. C&#8217;est aujourd&#8217;hui un des plus beau succ\u00e8s du web fran\u00e7ais. Depuis la fin... <a rel=\"nofollow\" class=\"more-link\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/my-life/core-developpeur-chez-prestashop/\">Continue reading <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/my-life/core-developpeur-chez-prestashop/\">Core developer chez Prestashop</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<p>Depuis <del>ce matin</del> la semaine derni\u00e8re j&rsquo;ai entam\u00e9 l&rsquo;\u00e9criture d&rsquo;un nouveau chapitre de ma vie puisque j&rsquo;ai commenc\u00e9 mon nouveau travail chez <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.prestashop.com\">PrestaShop</a>.</p>\n<p>PrestaShop est une solution d&rsquo;e-commerce open source, elle vous permet de cr\u00e9er une boutique en ligne en quelques minutes. C&rsquo;est aujourd&rsquo;hui un des plus beau succ\u00e8s du web fran\u00e7ais.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-1133\" alt=\"Prestashop\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2014/02/Prestashop.png\" width=\"548\" height=\"185\"/><br />\n<span id=\"more-1098\"></span></p>\n<h2>Depuis la fin de C\u00f4telettes &amp; Tarte aux Fraises</h2>\n<p>Depuis novembre 2013, lorsque nous avons d\u00e9cid\u00e9 avec <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://twitter.com/BaptisteDupuch\">Baptiste</a> de mettre fin \u00e0 l&rsquo;aventure CETAF, j&rsquo;ai pris le temps de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce que je souhaitais faire \u00e0 court, moyen et long terme. Finalement j&rsquo;en suis arriv\u00e9 \u00e0 une conclusion simple: je veux coder! Fini la relation client, fini la compta, en tout cas pour quelques mois.</p>\n<h2>Ametix</h2>\n<p>Lors de ma recherche d&rsquo;emploi j&rsquo;ai rencontr\u00e9 plusieurs cabinets de recrutement et pass\u00e9 beaucoup d&rsquo;entretien d&rsquo;embauche. Un cabinet \u00e0 particuli\u00e8rement retenu mon attention: Ametix. Leur positionnement est assez diff\u00e9rent des autres cabinets de recrutement puisqu&rsquo;ils font aussi de l&rsquo;outsourcing (une SSII en r\u00e9gie donc), mais contrairement aux grosses SSII, Ametix ne fait que du Web (marketing et dev).</p>\n<p>Ils m&rsquo;ont propos\u00e9 une premi\u00e8re mission courte chez CEGOS, leader fran\u00e7ais de la formation professionnel, afin de se laisser le temps de trouver une prochaine mission. C&rsquo;est exactement ce que je recherchais.</p>\n<p>Au passage, si vous cherchez de nouvelles opportunit\u00e9s sur Paris, je vous conseil de les rencontrer: <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.ametix.com\">www.ametix.com</a></p>\n<h2>PrestaShop</h2>\n<p>Apr\u00e8s tous les entretiens que j&rsquo;ai pu passer PrestaShop est largement sorti du lot: <strong>48h entre la premi\u00e8re rencontre et l&rsquo;offre d\u00e9finitive</strong>, c&rsquo;est tellement agr\u00e9able !</p>\n<p>Le process de recrutement est en 4 \u00e9tapes et je l&rsquo;ai tellement appr\u00e9ci\u00e9 que je souhaite le d\u00e9tailler:</p>\n<ol>\n<li>Un premier test technique sur un PC (Php/MySQL)</li>\n<li>Un entretien avec le CTO</li>\n<li>Une conversion Skype avec le fondateur (qui est \u00e0 Miami)</li>\n<li>Prendre un verre avec l&rsquo;\u00e9quipe</li>\n</ol>\n<p>Les 2 premiers points sont tr\u00e8s classiques, mais les 2 derniers sont plus originaux. Parler avec le fondateur, m\u00eame s&rsquo;il est \u00e0 Miami depuis 3 ans, permet de bien saisir l&rsquo;esprit de l&rsquo;entreprise, et c&rsquo;est l&rsquo;occasion pour PrestaShop de voir simplement si les gens s&rsquo;adapteront \u00e0 la culture de la boite. Et puis prendre un verre avec l&rsquo;\u00e9quipe, l\u00e0 c&rsquo;est le summum, on ne peut pas cerner quelqu&rsquo;un mieux qu&rsquo;en partageant une pinte (enfin &laquo;&nbsp;<em>partager</em>&laquo;&nbsp;, on se comprend).</p>\n<p>Bref, j&rsquo;adore mon taf !</p>\n<p></p> \n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/my-life/core-developpeur-chez-prestashop/\">Core developer chez Prestashop</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/core-developpeur-chez-prestashop/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "22",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "19",
                    "month": "2",
                    "month_name": "February",
                    "minute": "36",
                    "utime": "1393281379",
                    "day": "24",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "1",
                    "day_name": "Monday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1098"
                },
                "y:title": "Core developer chez Prestashop",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/my-life/core-developpeur-chez-prestashop/"
            },
            {
                "title": "Mise \u00e0 jour de mes .dotfiles",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/mise-jour-de-mes-dotfiles/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/mise-jour-de-mes-dotfiles/#comments",
                "pubDate": "Sun, 16 Feb 2014 19:58:10 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": "Geek",
                "description": "<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/mise-jour-de-mes-dotfiles/\">Mise \u00e0 jour de mes .dotfiles</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<div class=\"aside-content\">Comme <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://dotfiles.github.io/\">beaucoup de geek</a>, je versionne la config de mon Mac sur Github et comme je me devrais bient\u00f4t avoir un mac au boulot je me suis dis qu&rsquo;il \u00e9tait temps de mettre \u00e0 jour la doc et d&rsquo;enfin ajouter ma config Sublime Text.\n<p style=\"text-align:center;\"><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://github.com/julienbourdeau/dotfiles\">https://github.com/julienbourdeau/dotfiles</a></p>\n</div>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/geek/mise-jour-de-mes-dotfiles/\">Mise \u00e0 jour de mes .dotfiles</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/mise-jour-de-mes-dotfiles/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "19",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "10",
                    "month": "2",
                    "month_name": "February",
                    "minute": "58",
                    "utime": "1392580690",
                    "day": "16",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "0",
                    "day_name": "Sunday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1107"
                },
                "y:title": "Mise \u00e0 jour de mes .dotfiles",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/geek/mise-jour-de-mes-dotfiles/"
            },
            {
                "title": "Achetez un copycat (clone) pour quelques dollars",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/achetez-copycat-clone-pour-quelques-dollars/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/achetez-copycat-clone-pour-quelques-dollars/#comments",
                "pubDate": "Sun, 16 Feb 2014 15:35:09 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": "Reflexions",
                "description": "<p>Ce matin, tout \u00e0 fait par hasard, je suis tomb\u00e9 sur un site surprenant, qui vend des clones de site \u00e0 succ\u00e8s. Pour 200~1000 dollars vous pouvez acheter une solution logicielle qui vous permet de lancer votre copycat d&#8217;AirBnB, Groupon, Pinterest, KickStarter&#8230; Visiblement dans le jargon on appelle ca un &#171;&#160;clone&#160;&#187;, et lorsqu&#8217;on voit le... <a rel=\"nofollow\" class=\"more-link\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/achetez-copycat-clone-pour-quelques-dollars/\">Continue reading <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/achetez-copycat-clone-pour-quelques-dollars/\">Achetez un copycat (clone) pour quelques dollars</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<p>Ce matin, tout \u00e0 fait par hasard, je suis tomb\u00e9 sur <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.cogzidel.com/product/\">un site surprenant</a>, qui<strong> vend des clones de site \u00e0 succ\u00e8s</strong>. Pour 200~1000 dollars vous pouvez acheter une solution logicielle qui vous permet de lancer votre copycat <em>d&rsquo;AirBnB</em>, <em>Groupon</em>, <em>Pinterest</em>, <em>KickStarter</em>&#8230; Visiblement dans le jargon on appelle ca un &laquo;&nbsp;clone&nbsp;&raquo;, et lorsqu&rsquo;on voit le r\u00e9sultat on comprend mieux pourquoi (cf screenshot ci-dessous).</p>\n<p>Si vous souhaitez vous lancer sur un segment tr\u00e8s sp\u00e9cialis\u00e9 cela peut etre une tres bonne option. Le tarif est \u00e0 mettre en perspective avec le prix que vous couterait une agence web, du coup ce n&rsquo;est pas tr\u00e8s cher. Sans compter que votre design a \u00e9t\u00e9 &laquo;&nbsp;<em>test\u00e9 et approuv\u00e9</em>&laquo;&nbsp;.<span id=\"more-1104\"></span></p>\n<p>Au d\u00e9but je ne savais pas trop quoi en penser, finalement j&rsquo;adh\u00e8re\u00a0sans r\u00e9serve au concept. Tr\u00e8s clairement, <strong>vous n&rsquo;allez pas concurrencer Groupon avec ce type de clone</strong>. On sait tous que le succ\u00e8s de site comme Groupon ou AirBnB ne reside pas dans leur technologie ou leur site web en tant que tel, c&rsquo;est avant tout leur capacit\u00e9 \u00e0 <strong>cr\u00e9er une communaut\u00e9</strong> qui a fait leur succ\u00e8s.</p>\n<p>Typiquement, si vous comptez lancer un site de deals sur une r\u00e9gion ou une cible restreinte &laquo;&nbsp;les cotes du Finistere&nbsp;&raquo;, les VTTiste de Bretagne,&#8230; c&rsquo;est peut-\u00eatre votre meilleure option !</p>\n<p>Malheureusement je n&rsquo;ai pas pu tester, donc <strong>je ne sais pas s&rsquo;il faut un bon niveau technique pour le mettre en place</strong> et le customizer.</p>\n<p>Apr\u00e8s quelques recherches j&rsquo;ai r\u00e9alis\u00e9 que c&rsquo;\u00e9tait loin d&rsquo;\u00eatre le seul site: <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.ncrypted.net\">Ncrypted</a>, <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://etsyclone.com/\">Etsy Clone</a>,&#8230;</p>\n<div id=\"attachment_1105\" style=\"width:790px;\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2014/02/VfundU-1_7_5.png\"><img class=\"size-large wp-image-1105 \" alt=\"On comprend mieux pourquoi on appelle &#xe7;a un &quot;clone&quot;\" src=\"http://blog.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2014/02/VfundU-1_7_5-1024x693.png\" width=\"780\" height=\"527\"/></a><p class=\"wp-caption-text\">On comprend mieux pourquoi on appelle \u00e7a un &laquo;&nbsp;clone&nbsp;&raquo;</p></div>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/achetez-copycat-clone-pour-quelques-dollars/\">Achetez un copycat (clone) pour quelques dollars</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/achetez-copycat-clone-pour-quelques-dollars/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "15",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "9",
                    "month": "2",
                    "month_name": "February",
                    "minute": "35",
                    "utime": "1392564909",
                    "day": "16",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "0",
                    "day_name": "Sunday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1104"
                },
                "y:title": "Achetez un copycat (clone) pour quelques dollars",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/achetez-copycat-clone-pour-quelques-dollars/"
            },
            {
                "title": "Grenoble skiing",
                "link": "http://travel.julienbourdeau.com/grenoble-skiing/",
                "comments": "http://travel.julienbourdeau.com/grenoble-skiing/#comments",
                "pubDate": "Sat, 01 Feb 2014 12:33:03 +0000",
                "dc:creator": "julien",
                "category": [
                    "France",
                    "2012",
                    "Grenoble",
                    "montagne",
                    "ski",
                    "week-end"
                ],
                "description": null,
                "content:encoded": "<div class=\"half\">\n<p><img alt=\"1367446520_United-Kingdom\" src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446520_United-Kingdom.png\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p></div>\n\n        <div class=\"half-last\">\n<p><img alt=\"1367446517_France\" src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446517_France.png\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p></div>\n        <br style=\"clear:both;\"/>",
                "wfw:commentRss": "http://travel.julienbourdeau.com/grenoble-skiing/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "12",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "3",
                    "month": "2",
                    "month_name": "February",
                    "minute": "33",
                    "utime": "1391257983",
                    "day": "1",
                    "day_ordinal_suffix": "st",
                    "day_of_week": "6",
                    "day_name": "Saturday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://travel.julienbourdeau.com/?p=136"
                },
                "y:title": "Grenoble skiing",
                "guid": "http://travel.julienbourdeau.com/grenoble-skiing/"
            },
            {
                "title": "Nouveau serveur d\u00e9di\u00e9 (Dedibox), la fin d\u2019une \u00e9poque",
                "link": "http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/serveur-dedibox-la-fin-dune-epoque/",
                "comments": "http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/serveur-dedibox-la-fin-dune-epoque/#comments",
                "pubDate": "Thu, 16 Jan 2014 20:47:28 +0000",
                "dc:creator": "Julien Bourdeau",
                "category": [
                    "Reflexions",
                    "apache",
                    "dedibox",
                    "nginx",
                    "serveur"
                ],
                "description": "<p>Lorsque j&#8217;ai enregistr\u00e9 mon premier nom de domaine (lascenenantaise.net) le 04 Janvier 2008, je cherchais essentiellement une offre pas cher pour un blog sur la sc\u00e8ne musicale nantaise. Depuis cette \u00e9poque j&#8217;ai d\u00e9velopp\u00e9 une passion hyst\u00e9rique pour les noms de domaine et mes besoins d&#8217;h\u00e9bergement ont \u00e9videmment \u00e9volu\u00e9. Le 9 Novembre 2009, j&#8217;enregistre sigerr.org\u00a0(mon blog... <a rel=\"nofollow\" class=\"more-link\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/serveur-dedibox-la-fin-dune-epoque/\">Continue reading <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/serveur-dedibox-la-fin-dune-epoque/\">Nouveau serveur d\u00e9di\u00e9 (Dedibox), la fin d&rsquo;une \u00e9poque</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "content:encoded": "<p>Lorsque j&rsquo;ai enregistr\u00e9 <strong>mon premier nom de domaine (<a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://LaSceneNantaise.net\">lascenenantaise.net</a>) le 04 Janvier 2008</strong>, je cherchais essentiellement une offre pas cher pour un blog sur la sc\u00e8ne musicale nantaise. Depuis cette \u00e9poque j&rsquo;ai d\u00e9velopp\u00e9 une passion hyst\u00e9rique pour les noms de domaine et mes besoins d&rsquo;h\u00e9bergement ont \u00e9videmment \u00e9volu\u00e9.</p>\n<p><strong>Le 9 Novembre 2009, j&rsquo;enregistre <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://sigerr.org\">sigerr.org</a></strong>\u00a0(mon blog un peu plus technique, en anglais) en ouvrant mon compte chez DreamHost. \u00c0 l&rsquo;\u00e9poque le prix \u00e9tait tr\u00e8s attractif et le service \u00e9tait incroyable: base de donn\u00e9e illimit\u00e9es, SVN, one-click-install pour WordPress,&#8230; Le service est d&rsquo;ailleurs toujours tr\u00e8s bon, 1 seul probl\u00e8me majeur en 4 ans.<span id=\"more-1071\"></span></p>\n<h2>4 ans plus tard</h2>\n<p>Bref, il y a maintenant 3 mois j&rsquo;ai soudainement r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 quel point mon offre Perso chez 1and1 \u00e9tait merdique. Forc\u00e9ment ils ne m&rsquo;ont jamais propos\u00e9 de migrer vers une nouvelle offre, alors je continuais de payer pr\u00e8s de 35 euros par an pour une seule base de donn\u00e9e et un espace tr\u00e8s limit\u00e9. M\u00eame si cela \u00e9tait suffisant pour les sites que j&rsquo;y h\u00e9bergeais, je d\u00e9teste quand une soci\u00e9t\u00e9 vous laisse payer 2 fois plus cher que ses nouvelles offres. C&rsquo;est une qualit\u00e9 que j&rsquo;appr\u00e9cie particuli\u00e8rement chez Free, l&rsquo;offre est la m\u00eame pour tous, que vous soyez client depuis 1 jour ou depuis 10 ans.</p>\n<p>En parall\u00e8le mes sites chez DreamHost \u00e9taient particuli\u00e8rement lents. La distance probablement, puisque les serveurs sont aux USA, les DNS peut-\u00eatre. Je me suis dis qu&rsquo;il \u00e9tait temps de tout rapatrier.</p>\n<p>Je me suis donc ENFIN d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 migrer vers un serveur d\u00e9di\u00e9 puisque les tarifs sont particuli\u00e8rement bas ces derni\u00e8res ann\u00e9es.</p>\n<h2><em>Dedibox</em> ou <em>Kimsufi</em> ?</h2>\n<p>En entr\u00e9e de gamme le choix se r\u00e9sume (\u00e0 mon sens en tout cas) \u00e0 2 acteurs: <em>Illiad</em> et <em>OVH</em>.</p>\n<p>M\u00eame si les histoires d&rsquo;indisponibilit\u00e9 de <em>Kimsufi</em> m&rsquo;ont tenu en\u00a0haleine pendant des semaines &#8211; j&rsquo;attendais les nouvelles offres avec curiosit\u00e9 &#8211; je me suis d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 prendre une <em>Dedibox</em> pour 2 raisons principales:</p>\n<ol>\n<li>Contrairement \u00e0 <em>Kimsufi</em>, elles \u00e9taient disponible</li>\n<li>Parce ce que je l&rsquo;avoue: Je suis un fanboy de <em>Free</em></li>\n</ol>\n<h2>Le grand changement</h2>\n<p>Changer d&rsquo;h\u00e9bergeur n&rsquo;est pas bien difficile (techniquement) mais cela prend \u00e9norm\u00e9ment de temps et d&rsquo;agent. Vous devez renouveler TOUS vos domaines, y compris ceux que vous avez renouvel\u00e9 il y a quelques jours.</p>\n<p>Je ne compte pas me faire avoir 2 fois, j&rsquo;ai enregistr\u00e9 tous mes domaines sur un compte (OVH) et h\u00e9berger mes sites ind\u00e9pendamment (Dedibox).</p>\n<div class=\"alert success\">Si vous poss\u00e9dez quelques domaines (plus de 2 ou 3) pensez \u00e0 les enregistrer ind\u00e9pendamment de votre h\u00e9bergement. Il vous faudra par contre configurer les DNS, mais rien de bien compliqu\u00e9.</div>\n<p>Puisque j&rsquo;allais devoir installer un nouveau serveur je me suis dis que c&rsquo;\u00e9tait l&rsquo;occasion de tester de nouvelle technologie. J&rsquo;ai donc migr\u00e9 <em>d&rsquo;<strong>Apache</strong></em> vers <strong><em>Nginx</em></strong>. Et je vais installer <strong><em>Varnish</em></strong> dans les jours \u00e0 venir.</p>\n<p>Apr\u00e8s une exp\u00e9rience douloureuse avec <strong><em>Bind</em></strong>, j&rsquo;ai d\u00e9cid\u00e9 qu&rsquo;il \u00e9tait sage de laisser OVH g\u00e9rer les DNS.</p>\n<p>The post <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/serveur-dedibox-la-fin-dune-epoque/\">Nouveau serveur d\u00e9di\u00e9 (Dedibox), la fin d&rsquo;une \u00e9poque</a> appeared first on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://blog.julienbourdeau.com\">Blog personnel de Julien Bourdeau</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/serveur-dedibox-la-fin-dune-epoque/feed/",
                "slash:comments": "5",
                "y:published": {
                    "hour": "20",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "28",
                    "month": "1",
                    "month_name": "January",
                    "minute": "47",
                    "utime": "1389905248",
                    "day": "16",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "4",
                    "day_name": "Thursday",
                    "year": "2014"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://blog.julienbourdeau.com/?p=1071"
                },
                "y:title": "Nouveau serveur d\u00e9di\u00e9 (Dedibox), la fin d\u2019une \u00e9poque",
                "guid": "http://blog.julienbourdeau.com/reflexions/serveur-dedibox-la-fin-dune-epoque/"
            },
            {
                "title": "Wp RSS aggregator no feed items found",
                "description": "<p>After spending hours looking deep into the plugin I realized that the links were all broken.</p>\n\n<p><strong>http://www.domain.com/feed became http:www.domain.com.</strong> Just fix the links and it should be fine.</p>\n\n<p>It is really hard to see because in the admin page you can still see the link and it works if you click on it (cf. screenshot)</p>\n\n<p><img alt=\"wp-rss-aggregator-No-feed-items-found\"/></p>\n\n<p>I think some function striped the //, so possibly it could happen again.</p>\n\n<p>The plugin page:\u00a0<a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://wordpress.org/plugins/wp-rss-aggregator/\">http://wordpress.org/plugins/wp-rss-aggregator/</a></p>",
                "pubDate": "Sun, 06 Oct 2013 18:08:46 +0200",
                "link": "http://www.sigerr.org/wp-rss-aggregator-feed-items-found/",
                "y:published": {
                    "hour": "16",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "46",
                    "month": "10",
                    "month_name": "October",
                    "minute": "8",
                    "utime": "1381075726",
                    "day": "6",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "0",
                    "day_name": "Sunday",
                    "year": "2013"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/wp-rss-aggregator-feed-items-found/"
                },
                "y:title": "Wp RSS aggregator no feed items found",
                "guid": "http://www.sigerr.org/wp-rss-aggregator-feed-items-found/"
            },
            {
                "title": "Getting started with Hybrid Base and Hybrid Core (Wordpress Framework)",
                "description": "<p>I haven\u2019t developed any Wordpress themes for a while, <strong>for most websites I now try to find something on ThemeForest</strong>. The last theme I created, I made this one that you are looking at. It\u2019s based on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://underscores.me/\">_s</a> (Underscores) and Bootstrap 2. This theme is also <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://github.com/julienbourdeau/sigerr-theme\">available on github</a>. Making it myself wasn\u2019t a need, it was more about something fun to do.</p>\n\n<p>Today on ThemeForest I couldn\u2019t find any Wordpress themes that would fit my needs, so I\u2019m gonna code it from an HTML theme. Yeah, I\u2019m not an artist , I have to face facts.</p>\n\n<p>[alert type=\u201dinfo\u201d closable=\u201d1\u201d]You can skip the first part and go straight to \u201c<strong><a rel=\"nofollow\" href=\"#getting-started-with-hybrid-base\">Getting Started with Hybrid Base</a></strong>\u201d [/alert]</p>\n\n<h2 id=\"hybrid-core-hybrid-base-or-underscores-s-\">Hybrid Core, Hybrid Base or Underscores (_s) ?</h2>\n\n<p>Before I start coding, I want to make sure that I\u2019m going down the right road. Do I need a framework? Do I need a theme functionality or a plugin? After a lot of reading I picked 3 frameworks to start a theme.</p>\n\n<h3 id=\"hybrid-core\">Hybrid Core</h3>\n\n<p><img alt=\"\"/></p>\n\n<p><strong>Hybrid Core</strong> is a proper framework:\u00a0set of modular\u00a0PHP\u00a0scripts to aid in the development of WordPress themes. Like they say on the web page, <strong>Hybrid is NOT a theme</strong>, you cannot expect it to work straight away. There isn\u2019t any index.php or single.php in the folder, only one hybrid.php.</p>\n\n<p><em>Example of features</em>:</p>\n\n<ul>\n  <li>Breadcrumb Trail</li>\n  <li>Cleaner Gallery</li>\n  <li>Drop-down Menus</li>\n  <li>Post Templates</li>\n  <li>\u2026</li>\n</ul>\n\n<p><strong>Hybrid is free but the support and doc are paid</strong>, you need to be a member of the Club. It\u2019s only $29 a year so if you are a beginner I think it is worth it.</p>\n\n<p>[button link=\u201dhttp://themehybrid.com/hybrid-core\u201d text=\u201dHomepage\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dhome\u201d white=\u201d\u201d]\n[button link=\u201dhttps://github.com/justintadlock/hybrid-core\u201d text=\u201dGithub\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dwrench\u201d white=\u201d\u201d]\n[button link=\u201dhttps://github.com/justintadlock/hybrid-core/archive/master.zip\u201d text=\u201dDownload\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dfile\u201d white=\u201d\u201d]</p>\n\n<h3 id=\"hybrid-base\">Hybrid Base</h3>\n\n<p><img alt=\"\"/></p>\n\n<p>Hybrid Base is a starter theme based on Hybrid Core. It will provide every file you need; the markup and loops are ready to use. Hybrid base defines many post formats:\u00a0aside, audio, chat, image, gallery, link, quote, status and video.</p>\n\n<p>The point with Hybrid base is that you can really focus on the style. The style.css defined several empty CSS classes, it will help you keep it organized.</p>\n\n<p>Hybrid Base cannot work with Hybrid Core but I\u2019ll get into that in the next part.</p>\n\n<p>[button link=\u201dhttp://themehybrid.com/themes/hybrid-base\u201d text=\u201dHomepage\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dhome\u201d white=\u201d\u201d]\n[button link=\u201dhttps://github.com/justintadlock/hybrid-base\u201d text=\u201dGithub\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dwrench\u201d white=\u201d\u201d]\n[button link=\u201dhttps://github.com/justintadlock/hybrid-base/archive/master.zip\u201d text=\u201dDownload\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dfile\u201d white=\u201d\u201d]</p>\n\n<h3 id=\"s\">_s</h3>\n\n<p>_s is another starter theme. It\u2019s created by Automatic and Ian Stewart, who also made the <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://thematictheme.com/\">Thematic Framework</a>.</p>\n\n<blockquote>\n  <p>Hi. I\u2019m a starter theme called _s, or underscores, if you like. I\u2019m a theme meant for hacking so don\u2019t use me as a Parent Theme. Instead try turning me into the next, most awesome, WordPress theme out there. That\u2019s what I\u2019m here for.</p>\n</blockquote>\n\n<p>Underscores is very similar to Hybrid Base but after using it, I feel like there are less features. The website lets you define a name for your project before you download the theme, it will prefix and rename every function (replacing \u201c<em>S\u201d, \u201c_S</em>\u201d, \u201c<em>s</em>\u201d with your defined name). It\u2019s worth trying !</p>\n\n<p>[button link=\u201dhttp://underscores.me/\u201d text=\u201dHomepage\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dhome\u201d white=\u201d\u201d]\n[button link=\u201dhttps://github.com/automattic/_s\u201d text=\u201dGithub\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dwrench\u201d white=\u201d\u201d]\n[button link=\u201dhttps://github.com/Automattic/_s/archive/master.zip\u201d text=\u201dDownload\u201d size=\u201dlarge\u201d type=\u201d\u201d icon=\u201dfile\u201d white=\u201d\u201d]</p>\n\n<p><img alt=\"The first thing you get with your started theme (_s or Hybrid Base)\"/></p>\n\n<p>The first thing you get with your started theme (_s or Hybrid Base)[/caption]</p>\n\n<h3 id=\"shall-i-use-a-parent-theme\">Shall I use a parent theme?</h3>\n\n<p>I used to be a pretty big fan of Thematic, I chose this one over Hybrid a while ago but I can\u2019t really remember why. Last year when I started my theme for sigerr.org I didn\u2019t want to use Thematic, all the hooks, all the parent/child problems,\u2026 It was just to much pain. Too much effort.</p>\n\n<p>Today I came across this post \u201c<a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://justintadlock.com/archives/2013/09/16/theme-template-hooks-are-outdated\">Theme template hooks are outdated</a>\u201d by <em>Justin Tadlock</em>, what a relief. I wasn\u2019t being lazy: I was right !</p>\n\n<p>Anyway, you shouldn\u2019t create a child theme unless you just want to override some CSS or <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://codex.wordpress.org/Function_Reference/wp_enqueue_script\">enqueue</a> some JS.</p>\n\n<h2 id=\"getting-started-with-hybrid-base\">Getting Started with Hybrid Base</h2>\n\n<p>Now that we chose to use Hybrid Base, let\u2019s get into it.</p>\n\n<p>[alert type=\u201dwarning\u201d closable=\u201d0\u201d]I assume that you have basic knowledge about Git. You have it installed and you know what it is for.[/alert]</p>\n\n<h3 id=\"method-1-clone-from-github\">Method 1: Clone from Github</h3>\n\n<p>The easiest way. In your terminal, navigate to wp-content/themes/ and clone the repo.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">git clone\u00a0https://github.com/justintadlock/hybrid-base.git<span class=\"o\">[</span>/cc_bash<span class=\"o\">]</span></code></pre></div>\n\n<p>This is not ready yet, the Library folder is empty. It is where you are meant to copy Hybrid Core. Like I said before, Hybrid Base does not work without Hybrid Core. Luckily Git has a feature call submodules. <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://git-scm.com/book/en/Git-Tools-Submodules\">Submodules</a> let you clone a repo inside a cloned repo.</p>\n\n<p>[icon icon=\u201dbook\u201d white=\u201d\u201d]\u00a0So we cloned Hybrid Base into the <em>hybrid-base</em> folder, we will now clone Hybrid Core into the <em>hybrid-base/library</em> folder, using <em>git submodule</em>.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">git submodule init<span class=\"o\">[</span>/cc_bash<span class=\"o\">]</span></code></pre></div>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">git submodule update<span class=\"o\">[</span>/cc_bash<span class=\"o\">]</span></code></pre></div>\n\n<p>You should get something like that:</p>\n\n<p><img alt=\"This is what you should get (screenshot)\"/></p>\n\n<h3 id=\"method-2-copy-and-paste-files-then-create-submodules\">Method 2: Copy and paste files then create submodules</h3>\n\n<p>I wasn\u2019t happy with method one, because I forked Hybrid Base and then I couldn\u2019t \u00a0push to a private repo on Github. I don\u2019t think it was the right way though.</p>\n\n<p>Follow these simple steps:</p>\n\n<ol>\n  <li>Create a github (private) repo</li>\n  <li>Clone it on my laptop</li>\n  <li>Copy and paste all the Hybrid Base files into it</li>\n  <li><strong>Delete the <em>library</em> folder</strong></li>\n  <li>Commit</li>\n  <li>Add the git submodule for Hybrid Core using the following command</li>\n  <li>Commit</li>\n</ol>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">git submodule add _https://github.com/justintadlock/hybrid-core.git_ library<span class=\"o\">[</span>/cc_bash<span class=\"o\">]</span></code></pre></div>\n\n<p>You should get something like this:</p>\n\n<p><img alt=\"git submodules hybrid core screeshot\"/></p>\n\n<p>That\u2019s it, you can start hacking your theme !</p>\n\n<h2 id=\"troubleshooting\">Troubleshooting</h2>\n\n<h5 id=\"warning-requireonceuserswp-contentthemeshybrid-baselibraryhybridphp\">Warning: require_once(/Users/\u2026/wp-content/themes/hybrid-base/library/hybrid.php)</h5>\n\n<p>You install Hybrid Base but you didn\u2019t install the Hybrid Core dependency. Refer to method 1 or Method 2 to do so.</p>\n\n<p>Otherwise, if you don\u2019t know git and you can\u2019t be bothered, just download Hybrid Core and copy/paste all the file into the library folder.</p>\n\n<p><em>Error message</em>:</p>\n\n<table style=\"font-family:serif;font-size:12px;\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"5\" valign=\"middle\"><b>( ! )</b><b>\u00a0Warning: require_once(/Users/julien/.../wp-content/themes/hybrid-base/library/hybrid.php): failed to open stream: No such file or directory in /Users/julien/.../wp-content/themes/hybrid-base/functions.php on line\u00a0<i>32</i></b></td>\n</tr>\n<tr>\n<td colspan=\"5\" valign=\"middle\"><b>Call Stack</b></td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"middle\"><b>#</b></td>\n<td valign=\"middle\"><b>Time</b></td>\n<td valign=\"middle\"><b>Memory</b></td>\n<td valign=\"middle\"><b>Function</b></td>\n<td valign=\"middle\"><b>Location</b></td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"middle\">1</td>\n<td valign=\"middle\">0.0000</td>\n<td valign=\"middle\">236792</td>\n<td valign=\"middle\">{main}( )</td>\n<td valign=\"middle\">../themes.php<b>:</b>0</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"middle\">2</td>\n<td valign=\"middle\">0.0001</td>\n<td valign=\"middle\">238728</td>\n<td valign=\"middle\">require_once(\u00a0'/Users/julien/Sites/.../wp-admin/admin.php'\u00a0)</td>\n<td valign=\"middle\">../themes.php<b>:</b>10</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"middle\">3</td>\n<td valign=\"middle\">0.0002</td>\n<td valign=\"middle\">240600</td>\n<td valign=\"middle\">require_once(\u00a0'/Users/julien/Sites/.../wp-load.php'\u00a0)</td>\n<td valign=\"middle\">../admin.php<b>:</b>30</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"middle\">4</td>\n<td valign=\"middle\">0.0002</td>\n<td valign=\"middle\">241664</td>\n<td valign=\"middle\">require_once(\u00a0'/Users/julien/Sites/.../wp-config.php'\u00a0)</td>\n<td valign=\"middle\">../wp-load.php<b>:</b>29</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"middle\">5</td>\n<td valign=\"middle\">0.0003</td>\n<td valign=\"middle\">242552</td>\n<td valign=\"middle\">require_once(\u00a0'/Users/julien/Sites/.../wp-settings.php'\u00a0)</td>\n<td valign=\"middle\">../wp-config.php<b>:</b>99</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"middle\">6</td>\n<td valign=\"middle\">0.1716</td>\n<td valign=\"middle\">6784680</td>\n<td colspan=\"2\" valign=\"middle\">include(\u00a0'/Users/julien/Sites/.../wp-content/themes/hybrid-base/functions.php'\u00a0)</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>",
                "pubDate": "Wed, 02 Oct 2013 11:41:33 +0200",
                "link": "http://www.sigerr.org/wordpress/getting-started-hybrid-base-hybrid-core-wordpress-framework/",
                "category": [
                    "tutorial",
                    "wordpress",
                    "framework",
                    "hybrid",
                    "getting started",
                    "wordpress"
                ],
                "y:published": {
                    "hour": "9",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "33",
                    "month": "10",
                    "month_name": "October",
                    "minute": "41",
                    "utime": "1380706893",
                    "day": "2",
                    "day_ordinal_suffix": "nd",
                    "day_of_week": "3",
                    "day_name": "Wednesday",
                    "year": "2013"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/wordpress/getting-started-hybrid-base-hybrid-core-wordpress-framework/"
                },
                "y:title": "Getting started with Hybrid Base and Hybrid Core (Wordpress Framework)",
                "guid": "http://www.sigerr.org/wordpress/getting-started-hybrid-base-hybrid-core-wordpress-framework/"
            },
            {
                "title": "MPMAN: Install Google Play on MPMAN Tablet (MID74C ANDROID 4.0 ICS ) [ex-AndroidMarket]",
                "description": "<p>My Tablet is\u00a0<strong>MID74C</strong> but I had confirmation that it works on many other similar tablet.</p>\n\n<p>Also, my apologies but the 2 screenshots below are in french, I\u2019m sure it won\u2019t be a problem.</p>\n\n<h3 id=\"step-1-download-the-following-file\"><em>Step 1</em>: Download the following file</h3>\n\n<p>Use the button below to download the APK file for <strong>Google Play</strong>.</p>\n\n<h3 id=\"step-2-unzip-the-file\"><em>Step 2</em>: Unzip the file</h3>\n\n<p>I would advise you to use 7zip if you are a Windows\u2019 user.</p>\n\n<p>Transfer all the file on your <strong>MPMAN tablet</strong>. I used the SD Card but you can also do it with the USB cable.</p>\n\n<h3 id=\"step-3-install-these-files\"><em>Step 3</em>: Install these files</h3>\n\n<p>Now use your file manager on your MPMAN tablet and find the folder where you copied the 4 files. You only have to open them to install them, <strong>that will finish the installation of Google Play on MPMAN tablet</strong>.</p>\n\n<p>You have to follow a specific order to open them:</p>\n\n<ol>\n  <li>GoogleServiceFramework.apk <strong>read note below</strong></li>\n  <li>OneTimeInitializer.apk</li>\n  <li>SetupWizard.apk</li>\n  <li>com.android.vending-3.1.3-signed.apk</li>\n</ol>\n\n<div class=\"alert alert-warning\">\n**Careful**: You may have a message saying that a version of the file is already installed. In this case, just click cancel and move forward.\n</div>\n\n<p><img alt=\"\"/></p>\n\n<p><img alt=\"\"/></p>",
                "pubDate": "Sun, 29 Sep 2013 19:13:55 +0200",
                "link": "http://www.sigerr.org/mpman-tablet-install-google-play-ex-android-market-mpman-tablet-mid74c-android-4-0-ics/",
                "y:published": {
                    "hour": "17",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "55",
                    "month": "9",
                    "month_name": "September",
                    "minute": "13",
                    "utime": "1380474835",
                    "day": "29",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "0",
                    "day_name": "Sunday",
                    "year": "2013"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/mpman-tablet-install-google-play-ex-android-market-mpman-tablet-mid74c-android-4-0-ics/"
                },
                "y:title": "MPMAN: Install Google Play on MPMAN Tablet (MID74C ANDROID 4.0 ICS ) [ex-AndroidMarket]",
                "guid": "http://www.sigerr.org/mpman-tablet-install-google-play-ex-android-market-mpman-tablet-mid74c-android-4-0-ics/"
            },
            {
                "title": "20,000th photo",
                "link": "http://travel.julienbourdeau.com/20000th-photo/",
                "comments": "http://travel.julienbourdeau.com/20000th-photo/#comments",
                "pubDate": "Sat, 24 Aug 2013 15:25:42 +0000",
                "dc:creator": "julien",
                "category": [
                    "France",
                    "photo",
                    "random"
                ],
                "description": null,
                "content:encoded": "<div class=\"half\">\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-33\" alt=\"1367446520_United-Kingdom\" src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446520_United-Kingdom.png\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>A few weeks ago, I\u2019m happy to announce, I shot my 20,000th photo with my SLR camera whilst on holiday in Toulouse.</p>\n<p>Victoria and my friend from University, J\u00e9r\u00e9mie are on top of this hill where you can see the whole of Toulouse. Surprisingly enough, in the middle of Summer, in the South of France, its pouring with rain!</p>\n<p>So in 2 years and 8 months I shot 20 000 photos!</p>\n<p></div>\n\n        <div class=\"half-last\">\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-32\" alt=\"1367446517_France\" src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446517_France.png\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>Je suis fier de vous annoncer qu\u2019il y a quelques semaines, j\u2019ai pris ma 20 000\u00e8me photo avec mon Reflex.</p>\n<p>Victoria et mon ami J\u00e9r\u00e9mie sont en haut d\u2019une colline qui surplombe Toulouse. Bon, pas de chance, m\u00eame dans le sud de la France il pleuvait.</p>\n<p>Il m\u2019aura fallu 2 ans et 8 mois pour prendre ces 20 000 photos.</p>\n<p></div>\n        <br style=\"clear:both;\"/>",
                "wfw:commentRss": "http://travel.julienbourdeau.com/20000th-photo/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "15",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "42",
                    "month": "8",
                    "month_name": "August",
                    "minute": "25",
                    "utime": "1377357942",
                    "day": "24",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "6",
                    "day_name": "Saturday",
                    "year": "2013"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://travel.julienbourdeau.com/?p=173"
                },
                "y:title": "20,000th photo",
                "guid": "http://travel.julienbourdeau.com/20000th-photo/"
            },
            {
                "title": "Hong Kong: 100 days in HK [2010]",
                "link": "http://travel.julienbourdeau.com/hong-kong-100-days-in-hk-2010/",
                "comments": "http://travel.julienbourdeau.com/hong-kong-100-days-in-hk-2010/#comments",
                "pubDate": "Tue, 30 Apr 2013 11:18:17 +0000",
                "dc:creator": "julien",
                "category": [
                    "Asia",
                    "2010",
                    "Hong Kong",
                    "Kowloon",
                    "summary",
                    "video"
                ],
                "description": "Another nice video A video I found online, showing how gorgeous Hong Kong is. Hong Kong is Home. from Javin Lau on Vimeo.",
                "content:encoded": "<div class=\"half\">\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-33\" alt=\"1367446520_United-Kingdom\" src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446520_United-Kingdom.png\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>In 2010 I spent a year in Hong Kong, I went to study in City University of Hong Kong.</p>\n<p>In my school in France, there is a tradition: 100 days before the end of the year, students have a fun day and party. The students abroad usually send a video to show off and prove that they chose the best country.</p>\n<p>Here is the video we sent, directed by\u00a0<a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.linkedin.com/in/camillereverdy/en\">Camille Reverdy</a>.</p>\n<p></div>\n\n        <div class=\"half-last\">\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-32\" alt=\"1367446517_France\" src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446517_France.png\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>En Aout 2010 je me suis envol\u00e9 pour Hong Kong, je suis allez \u00e9tudier \u00e0 City University of Hong Kong pour une ann\u00e9e.</p>\n<p>Dans mon \u00e9cole d&#8217;ing\u00e9nieur il y a une tradition: 100 jours avant le depart en stage des I3 (ann\u00e9e 5), les \u00e9l\u00e8ves se\u00a0d\u00e9guisent\u00a0et organise une soir\u00e9e. Pour les expatri\u00e9s la nouvelle tradition est d&#8217;envoyer une vid\u00e9o <del>pour pr\u00e9senter la ville o\u00f9 l&#8217;on \u00e9tudie</del> pour se la p\u00e9ter et faire baver les autres.</p>\n<p>Voici donc la vid\u00e9o que nous avions envoy\u00e9, que des bons souvenir! Je n&#8217;ai pas mont\u00e9 cette video moi m\u00eame, elle a \u00e9t\u00e9 mont\u00e9 par <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.linkedin.com/in/camillereverdy/en\">Camille Reverdy</a>.</p>\n<p></div>\n        <br style=\"clear:both;\"/>\n<h3>Another nice video</h3>\n<p>A video I found online, showing how gorgeous Hong Kong is.</p>\n<p></p> \n<p><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://vimeo.com/65620112\">Hong Kong is Home.</a> from <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://vimeo.com/javinlau\">Javin Lau</a> on <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://vimeo.com\">Vimeo</a>.</p>",
                "wfw:commentRss": "http://travel.julienbourdeau.com/hong-kong-100-days-in-hk-2010/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "11",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "17",
                    "month": "4",
                    "month_name": "April",
                    "minute": "18",
                    "utime": "1367320697",
                    "day": "30",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "2",
                    "day_name": "Tuesday",
                    "year": "2013"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://travel.julienbourdeau.com/?p=43"
                },
                "y:title": "Hong Kong: 100 days in HK [2010]",
                "guid": "http://travel.julienbourdeau.com/hong-kong-100-days-in-hk-2010/"
            },
            {
                "title": "Philippines: 4 days of crazyness in a villa [2010]",
                "link": "http://travel.julienbourdeau.com/philippines-4-days-of-crazyness-in-a-villa/",
                "comments": "http://travel.julienbourdeau.com/philippines-4-days-of-crazyness-in-a-villa/#comments",
                "pubDate": "Mon, 01 Apr 2013 10:59:34 +0000",
                "dc:creator": "julien",
                "category": [
                    "Asia",
                    "2010",
                    "Hong Kong",
                    "lazy",
                    "students"
                ],
                "description": null,
                "content:encoded": "<div class=\"half\">\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-33\" alt=\"1367446520_United-Kingdom\" src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446520_United-Kingdom.png\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>In 2010, while living in Hong Kong, I went to celebrate Halloween in Manilla, Philippines.</p>\n<p>Thursday 28th of Octobre we flew to Manilla. Some walks and a night in an hotel later, we flew to Cebu.</p>\n<p>Once we came out of the airport, the actual trip started: <strong>get a taxi, then find the right public bus, get off in the middle of nowhere and where for some one to come and take us with few motorbikes</strong>. After Sam got his haircut we finally reached the house! I can&#8217;t spot it on the map, I was totally lost.</p>\n<p>People were cooking for us, so we basically did nothing but sleeping, eating, drinking, swimming,&#8230;</p>\n<h3>Scooter rental</h3>\n<p>One of my Top 10 memories of Asia: <strong>Drive a scooter in the Philippines</strong>. To be honest, it seems like there is no laws on the road, just guidelines. After few hours on the bike: on the road, on little paths, in the forest, we had to go back home. Of course we had an accident, but no one seriously injured.</p>\n<p>On sunday we went back to Manilla and after a crazy night, 3 of us missed our flight back to Hong Kong.</p>\n<p><strong>In 2 words: unforgettable\u00a0holidays.</strong></p>\n<p></div>\n\n        <div class=\"half-last\">\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-32\" alt=\"1367446517_France\" src=\"http://travel.julienbourdeau.com/wp-content/uploads/2013/05/1367446517_France.png\" width=\"64\" height=\"64\"/></p>\n<p>En 2010, pendant mon ann\u00e9e \u00e0 Hong Kong, nous avons d\u00e9cider d&#8217;aller aux Philippines pour quelques jours et notamment c\u00e9l\u00e9brer Halloween \u00e0 Manille.</p>\n<p>Jeudi 28 Octobre, nous nous sommes donc envol\u00e9s pour Manille. Quelques visites et une nuit d&#8217;hotel plus tard, retour \u00e0 l&#8217;a\u00e9roport en direction de Cebu.</p>\n<p>Apr\u00e8s l&#8217;aeroport nous avons du prendre plusieurs moyen de transport: <strong>un premier taxi, puis un bus public, et finalement quelqu&#8217;un est venu nous chercher avec plusieurs motos</strong>. Le temps pour Sam d&#8217;aller chez le coiffeur et nous arrivions \u00e0 la villa. Je suis\u00a0incapable\u00a0de placer la villa sur la carte,\u00a0\u00e9tais\u00a0compl\u00e8tement\u00a0perdu.</p>\n<p>Honn\u00eatement les vacances \u00e9taient plut\u00f4t calme, quelques personnes s&#8217;occupaient de cuisiner et remplir le frigo pour nous.</p>\n<h3>La location de scooter</h3>\n<p>Un des 10 meilleurs moment de mon ann\u00e9e en Asie: <strong>conduire un scooter aux Philippines</strong>. L\u00e0-bas, le code de la route ressemble plus \u00e0 ensemble de conseil qu&#8217;\u00e0 de v\u00e9ritables lois. Bref on \u00e0 passer plusieurs heures sur nos scooter, sur la route, dans la for\u00eat, sur des petits chemins,&#8230; Jusqu&#8217;\u00e0 l&#8217;accident\u00a0\u00e9videmment. Il fallait bien que ca arrive, donc retour \u00e0 la villa.</p>\n<p>Le dimanche nous sommes retourn\u00e9s \u00e0 Manille pour Halloween. Apr\u00e8s une nuit plut\u00f4t mouvement\u00e9, Victoria, Tristan et moi avons finalement rat\u00e9 l&#8217;avion pour Hong Kong.</p>\n<p><strong>Bref, vacances inoubliables.</strong><br />\n</div>\n        <br style=\"clear:both;\"/>",
                "wfw:commentRss": "http://travel.julienbourdeau.com/philippines-4-days-of-crazyness-in-a-villa/feed/",
                "slash:comments": "0",
                "y:published": {
                    "hour": "10",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "34",
                    "month": "4",
                    "month_name": "April",
                    "minute": "59",
                    "utime": "1364813974",
                    "day": "1",
                    "day_ordinal_suffix": "st",
                    "day_of_week": "1",
                    "day_name": "Monday",
                    "year": "2013"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "false",
                    "value": "http://travel.julienbourdeau.com/?p=37"
                },
                "y:title": "Philippines: 4 days of crazyness in a villa [2010]",
                "guid": "http://travel.julienbourdeau.com/philippines-4-days-of-crazyness-in-a-villa/"
            },
            {
                "title": "How to create (add new) a MySQL user in command line",
                "description": "<p>First create your database if it\u2019s not done yet.\u00a0Then create your mysql user.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-mysql\"><span class=\"k\">create</span> <span class=\"k\">database</span> <span class=\"n\">mynewdb</span><span class=\"p\">;</span></code></pre></div>\n\n<p>What you need to replace:</p>\n\n<ul>\n  <li><strong>mynewdb</strong> : the name of the database</li>\n  <li><strong>some_table</strong> : the name of the table</li>\n  <li><strong>localhost</strong> : the host of your database, in my case everything is on the same server</li>\n  <li><strong>user1</strong> : the name of your mysql user</li>\n  <li><strong>@s3cur3PWD</strong> : the password of your user</li>\n</ul>\n\n<h3 id=\"a-user-who-can-access-all-tables-in-a-given-database\">A user who can access all tables in a given database</h3>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-mysql\"><span class=\"k\">grant</span> <span class=\"k\">all</span> <span class=\"n\">privileges</span> <span class=\"k\">on</span> <span class=\"n\">mynewdb</span><span class=\"p\">.</span><span class=\"o\">*</span> <span class=\"k\">to</span> <span class=\"s1\">'user1'</span><span class=\"o\">@</span><span class=\"s1\">'localhost'</span> <span class=\"n\">identified</span> <span class=\"k\">by</span> <span class=\"s2\">\"@s3cur3PWD\"</span><span class=\"p\">;</span></code></pre></div>\n\n<h3 id=\"a-user-who-can-access-all-databases\">A user who can access all databases</h3>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-mysql\"><span class=\"k\">grant</span> <span class=\"k\">all</span> <span class=\"n\">privileges</span> <span class=\"k\">on</span> <span class=\"o\">*</span><span class=\"p\">.</span><span class=\"o\">*</span> <span class=\"k\">to</span> <span class=\"s1\">'user1'</span><span class=\"o\">@</span><span class=\"s1\">'localhost'</span> <span class=\"n\">identified</span> <span class=\"k\">by</span> <span class=\"s2\">\"@s3cur3PWD\"</span><span class=\"p\">;</span></code></pre></div>\n\n<h3 id=\"a-user-who-can-access-a-given-table-in-a-given-database\">A user who can access a given table in a given database</h3>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-mysql\"><span class=\"k\">grant</span> <span class=\"k\">all</span> <span class=\"n\">privileges</span> <span class=\"k\">on</span> <span class=\"n\">mynewdb</span><span class=\"p\">.</span><span class=\"n\">some_table</span> <span class=\"k\">to</span> <span class=\"s1\">'user1'</span><span class=\"o\">@</span><span class=\"s1\">'localhost'</span> <span class=\"n\">identified</span> <span class=\"k\">by</span> <span class=\"s2\">\"@s3cur3PWD\"</span><span class=\"p\">;</span></code></pre></div>",
                "pubDate": "Fri, 07 Dec 2012 21:28:53 +0100",
                "link": "http://www.sigerr.org/how-to-create-a-mysql-user-in-command-line/",
                "y:published": {
                    "hour": "20",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "53",
                    "month": "12",
                    "month_name": "December",
                    "minute": "28",
                    "utime": "1354912133",
                    "day": "7",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "5",
                    "day_name": "Friday",
                    "year": "2012"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/how-to-create-a-mysql-user-in-command-line/"
                },
                "y:title": "How to create (add new) a MySQL user in command line",
                "guid": "http://www.sigerr.org/how-to-create-a-mysql-user-in-command-line/"
            },
            {
                "title": "htpasswd: cannot create file on ubuntu server (Apache2 or vsFTPd)",
                "description": "<p>I looked for a solution online, I thought it was a problem with apache2 modules or something, and I finally sorted it out myself. Get ready you will be amazed!</p>\n\n<p>I created the folder <em>vsftpd</em>, I created the empty file\u00a0<em>passwd</em>.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo vim /etc/vsftpd/passwd\nsudo htpasswd /etc/vsftpd/passwd julien</code></pre></div>\n\n<p>If you get this error <strong>\u201chtpasswd: unable to update file /etc/vsftpd/passwd2\u201d</strong> it because you are missing the sudo.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo htpasswd /etc/vsftpd/passwd julien</code></pre></div>",
                "pubDate": "Fri, 07 Dec 2012 21:19:45 +0100",
                "link": "http://www.sigerr.org/htpasswd-cannot-create-file-on-ubuntu-server-apache2-or-vsftpd/",
                "y:published": {
                    "hour": "20",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "45",
                    "month": "12",
                    "month_name": "December",
                    "minute": "19",
                    "utime": "1354911585",
                    "day": "7",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "5",
                    "day_name": "Friday",
                    "year": "2012"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/htpasswd-cannot-create-file-on-ubuntu-server-apache2-or-vsftpd/"
                },
                "y:title": "htpasswd: cannot create file on ubuntu server (Apache2 or vsFTPd)",
                "guid": "http://www.sigerr.org/htpasswd-cannot-create-file-on-ubuntu-server-apache2-or-vsftpd/"
            },
            {
                "title": "Protect directory from access but allow some filetype with .htaccess",
                "description": "<p>To protect your directory but allow some file extension just put the following code into a file called .htaccess and upload in the folder to protect. In this example I allow only PDF and JPG.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">deny from all\n<FilesMatch <span class=\"s2\">\"&#92;.(pdf|jpg)$\"</span>>\nSatisfy Any\nAllow from all</code></pre></div>",
                "pubDate": "Fri, 07 Dec 2012 20:34:50 +0100",
                "link": "http://www.sigerr.org/protect-directory-from-access-but-allow-some-filetype-with-htaccess/",
                "y:published": {
                    "hour": "19",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "50",
                    "month": "12",
                    "month_name": "December",
                    "minute": "34",
                    "utime": "1354908890",
                    "day": "7",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "5",
                    "day_name": "Friday",
                    "year": "2012"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/protect-directory-from-access-but-allow-some-filetype-with-htaccess/"
                },
                "y:title": "Protect directory from access but allow some filetype with .htaccess",
                "guid": "http://www.sigerr.org/protect-directory-from-access-but-allow-some-filetype-with-htaccess/"
            },
            {
                "title": "[Ubuntu] uShare Deamon doesn\u2019t start",
                "description": "<h2 id=\"the-solution\">The Solution</h2>\n\n<p>I cannot explain what went wrong, I edited the file with VIM to change some path:</p>\n\n<ol>\n  <li>Demon file path:\u00a0<strong>/usr/bin/ushare</strong></li>\n  <li>Config file path:\u00a0<strong>/usr/local/etc/ushare.conf</strong></li>\n</ol>\n\n<p>At the end the command \u201cushare\u201d was still using the file in /etc/init.d/ushare so I edited this one as well.\u00a0Now its working pretty well except it\u2019s not starting the server at boot.\u00a0<em>sudo update-rc.d ushare defaults</em>\u00a0isn\u2019t working. I tried to use the graphical interface to execute the following command at boot but it failed. It\u2019s still working with MP4 but I have to start the server manually.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">/usr/local/etc/init.d/ushare start</code></pre></div>\n\n<p>Tonight all I can think about is that I didn\u2019t uninstall ushare correctly before compiling it myself.</p>",
                "pubDate": "Fri, 07 Dec 2012 19:33:30 +0100",
                "link": "http://www.sigerr.org/ubuntu-ushare-deamon-doesnt-start/",
                "y:published": {
                    "hour": "18",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "30",
                    "month": "12",
                    "month_name": "December",
                    "minute": "33",
                    "utime": "1354905210",
                    "day": "7",
                    "day_ordinal_suffix": "th",
                    "day_of_week": "5",
                    "day_name": "Friday",
                    "year": "2012"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/ubuntu-ushare-deamon-doesnt-start/"
                },
                "y:title": "[Ubuntu] uShare Deamon doesn\u2019t start",
                "guid": "http://www.sigerr.org/ubuntu-ushare-deamon-doesnt-start/"
            },
            {
                "title": "Setup VSFTPD with custom multiple directories and (virtual) users accounts on Ubuntu (no database required)",
                "description": "<p>I wanted to install an FTP server on my servers, I checked online and it turned out that VSFTPD\u00a0is the most secure one, so I began to installing it.</p>\n\n<p>I\u2019ve been through many tutorials but couldn\u2019t find any in full detail, so decided to write my own. I set up VSFTPD on my personal server, <strong>wrote the tutorial step by step</strong> then followed my own tutorial to deploy VSFTPD <strong>on my production dedicated server</strong>.</p>\n\n<h3 id=\"how-to-do-it\">How to do it</h3>\n\n<ul>\n  <li>Install vsftpd and a PAM library</li>\n  <li>Edit /etc/vsftpd.conf and /etc/pam.d/vsftpd</li>\n  <li>Create user accouts with custom directories (in /var/www/ for example)</li>\n  <li>Set directories with the correct chmod and chown</li>\n  <li><strong>Create a admin user with full access to the server</strong></li>\n  <li>Troubleshoot</li>\n</ul>\n\n<h2 id=\"install-vsftpd-very-secure-ftp-deamon-and-libpam-pwdfile-to-create-virtual-users\">1. Install vsftpd (Very Secure FTP Deamon) and libpam-pwdfile to create virtual users</h2>\n\n<p>I wanted to create FTP users but I didn\u2019t want to add local unix users (no shell access, no home directory and so on). A PAM (<strong>Pluggable Authentication Modules)</strong> will help you create virtual users.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo apt-get install vsftpd libpam-pwdfile</code></pre></div>\n\n<h2 id=\"edit-vsftpdconf\">2. Edit vsftpd.conf</h2>\n\n<p>First you need to back up the original file</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo\u00a0mv /etc/vsftpd.conf /etc/vsftpd.conf.bak</code></pre></div>\n\n<p>Then create a new one</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo\u00a0vim /etc/vsftpd.conf</code></pre></div>\n\n<p>Copy and paste the following lines. The file <strong>should ONLY contain these lines</strong>:</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\"><span class=\"nv\">listen</span><span class=\"o\">=</span>YES\n<span class=\"nv\">anonymous_enable</span><span class=\"o\">=</span>NO\n<span class=\"nv\">local_enable</span><span class=\"o\">=</span>YES\n<span class=\"nv\">write_enable</span><span class=\"o\">=</span>YES\n<span class=\"nv\">local_umask</span><span class=\"o\">=</span>022\n<span class=\"nv\">nopriv_user</span><span class=\"o\">=</span>vsftpd\n<span class=\"nv\">virtual_use_local_privs</span><span class=\"o\">=</span>YES\n<span class=\"nv\">guest_enable</span><span class=\"o\">=</span>YES\n<span class=\"nv\">user_sub_token</span><span class=\"o\">=</span><span class=\"nv\">$USER</span>\n<span class=\"nv\">local_root</span><span class=\"o\">=</span>/var/www/<span class=\"nv\">$USER</span>\n<span class=\"nv\">chroot_local_user</span><span class=\"o\">=</span>YES\n<span class=\"nv\">hide_ids</span><span class=\"o\">=</span>YES\n<span class=\"nv\">guest_username</span><span class=\"o\">=</span>vsftpd</code></pre></div>\n\n<h2 id=\"register-virtual-users\">3. Register virtual users</h2>\n\n<p>To register a user you use htpasswd, so I assume you have apache2 working on your server. Create a vsftpd folder then put configuration files in it.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo mkdir /etc/vsftpd</code></pre></div>\n\n<p>then</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo htpasswd -cd /etc/vsftpd/ftpd.passwd user1</code></pre></div>\n\n<ul>\n  <li><strong>-c</strong> means that we\u2019ll create the file if it\u2019s not existing yet</li>\n  <li><strong>-d</strong> forces MD5, you need it on ubuntu 12.04, just use it always\nThe command will prompt for a password.</li>\n</ul>\n\n<p>If you want to add new users afterwards:</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo htpasswd -d /etc/vsftpd/ftpd.passwd user2</code></pre></div>\n\n<h2 id=\"configure-pam-in-etcpamdvsftpd\">4. Configure PAM in /etc/pam.d/vsftpd</h2>\n\n<p>Again, you need to back up the orignal file</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo mv /etc/pam.d/vsftpd /etc/pam.d/vsftpd.bak</code></pre></div>\n\n<p>and create a new one</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo vim /etc/pam.d/vsftpd</code></pre></div>\n\n<p>Copy and paste these 2 lines (this should be the only content). I insist only these 2 lines, I wasted a lot of time keeping the originals and just added these.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">auth required pam_pwdfile.so pwdfile /etc/vsftpd/ftpd.passwd\naccount required pam_permit.so</code></pre></div>\n\n<h2 id=\"create-a-local-user-without-shell-access\">5. Create a local user without shell access</h2>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo useradd --home /home/vsftpd --gid nogroup -m --shell /bin/false vsftpd</code></pre></div>\n\n<p>You can check that it\u2019s been created with the id command: id vsftpd. We define the user with the /bin/false shell because of the <a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://security.appspot.com/vsftpd/vsftpd_conf.html\">check_shell parameter</a> (even if you don\u2019t use it).</p>\n\n<div class=\"alert alert-info\">\nWhen the end user \u00a0connects to the FTP server, they will be used for rights and ownership: chmod and chown.\n</div>\n\n<h2 id=\"restart-vsftpd\">6. Restart vsftpd</h2>\n\n<p>The common way is using init.d like all deamon</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo /etc/init.d/vsftpd restart</code></pre></div>\n\n<p>In Ubuntu 12.04 there is something new with services. It worked on my 12.04 but not on my 10.04 one. To be honest I\u2019m not a Linux expert (yet) so I can\u2019t explain why. Something to do with <em>Upstart</em> I think.</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo service vsftpd restart</code></pre></div>\n\n<h2 id=\"create-directories\">7. Create directories</h2>\n\n<p>According to your configuration all users will be placed into this folder: <strong>/var/www/user1.</strong></p>\n\n<p>You need to create them with particular rights: <strong>the root folder cannot be\u00a0writable!</strong></p>\n\n<ul>\n  <li>Folder\u00a0<strong>/</strong> [root = /var/www/user1] => 555\n    <ul>\n      <li>Folder <strong>www</strong> [ /var/www/user1/www ] => 755</li>\n      <li>Folder <strong>docs</strong> [ /var/www/user1/docs ] => 755</li>\n    </ul>\n  </li>\n</ul>\n\n<div class=\"alert alert-warning\">\n Note: the user **cannot** create files or folders in the root directory.\n</div>\n\n<p>In vsftpd.conf we have\u00a0chroot_local_user=YES so the user can\u2019t see anything outside of his folder. To him, the server looks like this:</p>\n\n<p><img alt=\"login ftp vsftpd chroot\"/></p>\n\n<p>So just run these commands:</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">mkdir /var/www/user1\nchmod -w /var/www/user1\nmkdir www/user1/www\nchmod -R <span class=\"m\">755</span> /var/www/user1/www\nchown -R vsftpd:nogroup /var/www/user1</code></pre></div>\n\n<p>The <em>/var/www/user1</em> folder HAS TO exist or connection will fail.</p>\n\n<p>Right now <strong>you can try to connect with your FTP client</strong> and it will succeed! If it doesn\u2019t you can check the troubleshooting part.</p>\n\n<h2 id=\"create-an-admin-user-to-access-the-entire-server\">8. Create an Admin user to access the entire server</h2>\n\n<p>To create an admin user we need to register a new user with htpasswd.</p>\n\n<p>Before we do so, I\u2019ll advise you to check into the /etc/ftpusers file that define certain users that are <strong>not</strong> allowed to connect with ftp. I think it\u2019s only for local users and not virtual users but just in case don\u2019t choose a name contained in this file. Let\u2019s be honest, vsftpd is complicated enough!</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\">sudo htpasswd -d /etc/vsftpd/ftpd.passwd theadmin</code></pre></div>\n\n<p>Now we need to add a new line into /etc/vsftpd.conf</p>\n\n<div class=\"highlight\"><pre><code class=\"language-sh\"><span class=\"nv\">chroot_list_enable</span><span class=\"o\">=</span>YES</code></pre></div>\n\n<p>This means that your user will be placed into their folder (as a jail) <strong>EXCEPT</strong> users in the <strong>/etc/vsftpd.chroot_list</strong></p>\n\n<p>Let\u2019s create this file and add our user, the file is a simple line containing \u201ctheadmin\u201d. Add one user per line. That means you DON\u2019T need to create a /var/www/theadmin folder, the user will login and start in /home/vsftpd.</p>\n\n<p>Restart the server and you\u2019re done !</p>\n\n<h2 id=\"troubleshooting\">Troubleshooting</h2>\n\n<p>Here are some errors I encountered.</p>\n\n<h3 id=\"oops-vsftpd-refusing-to-run-with-writable-root-inside-chroot-\">500 OOPS: vsftpd: refusing to run with writable root inside chroot ()</h3>\n\n<p>Your root directory is writable, this is not allowed. Check part 7 for more information, you need to create a 555 root and 755 subfolders</p>\n\n<h3 id=\"oops-cannot-change-directoryvarwwwtheadmin-if-the-folder-doesnt-exist\">500 OOPS: cannot change directory:/var/www/theadmin if the folder doesnt exist</h3>\n\n<p>The /var/www/$USER folder doesn\u2019t exist, create it with the correct rights (not writable) or add the user into the /etc/vsftpd.chroot_list (see part 8). Don\u2019t forget to restart the server.</p>\n\n<h3 id=\"htpasswd-cannot-create-file-etcvsftpdftpdpasswd\">htpasswd: cannot create file /etc/vsftpd/ftpd.passwd</h3>\n\n<p>The /etc/vsftpd/ folder has to be existing, htpasswd won\u2019t create it.</p>\n\n<h3 id=\"vsftpd-restart-or-stop-error-restart-unknown-instance\">vsftpd restart or stop error: <em>\u201crestart: Unknown instance\u201d</em></h3>\n\n<p>This means you can\u2019t start the deamon even if you have success message with /etc/init.d/vsftpd start. It doesn\u2019t start because your configuration is wrong. Start the tutorial again.</p>\n\n<h2 id=\"sources\">Sources</h2>\n\n<p>Here are some websites that helped me</p>\n\n<ul>\n  <li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.debiantutorials.com/installing-vsftpd-using-text-file-for-virtual-users/\">My favorite one</a></li>\n  <li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://security.appspot.com/vsftpd/vsftpd_conf.html\">The man page</a></li>\n  <li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://www.benscobie.com/fixing-500-oops-vsftpd-refusing-to-run-with-writable-root-inside-chroot/\">this one says something about\u00a0allow_writeable_chroot but it\u2019s not in the man page</a></li>\n  <li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"http://ubuntuforums.org/showthread.php?t=518293\">A post on this forum</a></li>\n</ul>\n\n<div class=\"alert alert-warning\">\nIf you want to create some sort of symlink to let your user access somewhere outside their chroot jail use **mount --bind**\n[http://backdrift.org/how-to-use-bind-mounts-in-linux](http://backdrift.org/how-to-use-bind-mounts-in-linux)\u00a0\n</div>",
                "pubDate": "Sun, 03 Jun 2012 16:52:40 +0200",
                "link": "http://www.sigerr.org/linux/setup-vsftpd-custom-multiple-directories-users-accounts-ubuntu-step-by-step/",
                "category": [
                    "admin",
                    "sysadmin",
                    "FTP",
                    "Ubuntu",
                    "Linux",
                    "tutorial",
                    "linux"
                ],
                "y:published": {
                    "hour": "14",
                    "timezone": "UTC",
                    "second": "40",
                    "month": "6",
                    "month_name": "June",
                    "minute": "52",
                    "utime": "1338735160",
                    "day": "3",
                    "day_ordinal_suffix": "rd",
                    "day_of_week": "0",
                    "day_name": "Sunday",
                    "year": "2012"
                },
                "y:id": {
                    "permalink": "true",
                    "value": "http://www.sigerr.org/linux/setup-vsftpd-custom-multiple-directories-users-accounts-ubuntu-step-by-step/"
                },
                "y:title": "Setup VSFTPD with custom multiple directories and (virtual) users accounts on Ubuntu (no database required)",
                "guid": "http://www.sigerr.org/linux/setup-vsftpd-custom-multiple-directories-users-accounts-ubuntu-step-by-step/"
            }
        ]
    }
}
